<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: recommendations | Worth Mentioning]]></title>
  <link href="http://blog.riemann.cc/categories/recommendations/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.riemann.cc/"/>
  <updated>2013-07-04T20:00:52-06:00</updated>
  <id>http://blog.riemann.cc/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Robert Riemann]]></name>
    <email><![CDATA[robert@riemann.cc]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Chatroulette]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/04/17/chatroulette/"/>
    <updated>2013-04-17T23:30:00-06:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/04/17/chatroulette</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/chatroulette.jpg" title="Chatroulette mit uns selbst"><img src="/images/central-america/chatroulette.jpg" title="Chatroulette mit uns selbst" ></a><figcaption>Chatroulette mit uns selbst</figcaption></figure></p>

<p>Heute abend haben wir wieder an einem vollen Tisch in der Jugendherberge zusammen
zu abend gegessen. Wie wir (also zunächst die anderen) auf die Seite
<a href="http://chatroulette.com/" title="Homepage des Chatroulettes">chatroulette.com</a> zu sprechen gekommen sind, kann ich gar nicht genau
sagen – war ja schließlich alles auf französisch und die Worte haben sich mal
wieder überschlagen. Letztlich war es aber ganz lustig, daher will ich es hier
kurz erwähnen.</p>

<!-- more -->

<p>Gregor erklärt uns das Prinzip in Kürze. Es wird eine Videokonferenz vergleichbar
mit Skype mit einer anderen, zufällig ausgewählten Person aufgebaut. Sogleich
werden Vergleiche mit Dating-Seiten in die Runde geworfen. Dazu gleich noch eine
Menge weiterer obszöner Einfälle. Stichwort: „show me your b_ _bs“<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>. An unserem Tisch
kennen nur ein paar Franzosen diese Seite, die sich auf der Stelle davon distanzieren.</p>

<p>Gleich darauf steht der Laptop auf dem Tisch, <a href="http://chatroulette.com/" title="Homepage des Chatroulettes">die Seite</a> wird geöffnet und
man eröffnet für Gregor, der sich kurz entfernt hat, ein Profil. Der Nutzername
„greg“ ist bereits vergeben. Dass der zweite Versuch „greg971“ ebenfalls nicht zu
haben ist, erstaunt uns schon. Mit „gregor971“ haben wir schließlich Erfolg und es
geht los. Der erste Chat-Partner aus Lateinamerika beginnt die Konservation
tatsächlich mit obigem Stichwort. Der Teilnehmer darauf präsentiert uns sofort
sein Gemächt. Wir schalten weiter. Vor unserer Webcam präsentiert sich dabei die halbe
Herberge – wahrscheinlich irritiert das unsere Gegenüber, so das unsere Gegenüber
ständig den „Next“-Button drücken. Nach etwa 4 Minuten präsentiert uns das Chat-System
uns selbst! Das hat mich schon sehr überrascht. Wir bleiben uns einige Minuten treu
und spielen mit der wahnsinnig großen Videoverzögerung. Schließlich müssen wir doch
weiterschalten und sprechen darauf mit einem Jamaikaner, der uns nicht glauben möchte,
dass wir uns auch in der Karibik befinden. Wir überzeugen ihn dann schließlich doch
und beenden unsere Video-Session.</p>

<p>Fazit: Wenn ihr einmal nach Abwechslung oder Zerstreuung sucht, findet ihr sie
dort bestimmt. <code>:)</code></p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p>Diese Seite bleibt ein reines „Edutainment“-Angebot ohne Altersbeschränkung.<a href="#fnref:1" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
