<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: usa | Worth Mentioning]]></title>
  <link href="http://blog.riemann.cc/categories/usa/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.riemann.cc/"/>
  <updated>2013-06-19T20:15:46-05:00</updated>
  <id>http://blog.riemann.cc/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Robert Riemann]]></name>
    <email><![CDATA[robert@riemann.cc]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2 Wochen in Miami]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/06/16/2-wochen-in-miami/"/>
    <updated>2013-06-16T12:18:00-05:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/06/16/2-wochen-in-miami</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/skyline-car-miami.jpg" title="Unterwegs nach Miami Downtown."><img src="/images/central-america/skyline-car-miami.jpg" title="Unterwegs nach Miami Downtown." ></a><figcaption>Unterwegs nach Miami Downtown.</figcaption></figure></p>

<p>Ich schreibe aus dem Hostel „Luna’s Castle“ in Panama City. Während es in Berlin
19:30 Uhr sein müsste, ist es hier gerade 12:30 Uhr (7 Stunden Zeitverschiebung).
Nachdem es die letzten Tage durchgehend bewölkt war, ist heute so schönes Wetter,
dass viele Hostel-Gäste, wie ich eben auch, es vorziehen im Wohnzimmer zu chillen
und abzuwarten, bis die Mittagssonne nicht mehr so stark ist. Zeit, meinen Blog
etwas zu füllen.</p>

<!-- more -->

<h3 id="miami-downtown">Miami Downtown</h3>

<p>Vollkommen unvorbereitet bin ich am 1. Juni nach Miami aufgebrochen. Mein Flug
hatte von vornherein eine Stunde Verspätung. Dennoch wurde ich in Miami von einer
engagierten, italienischen Couchsurferin abgeholt. Bei ihr habe ich 2 Nächte
verbracht.</p>

<p>Am nächsten Morgen habe ich die mir aufgetragenen Hausarbeiten beendet, die mir
ein Professor zur Einschätzung meiner Fähigkeiten aufgetragen hatte, und die
ich schon im Flugzeug begonnen hatte zu bearbeiten. Ihr seht, ich arbeite
(manchmal) unermüdlich! Nach einigen Skype-Interviews konnte ich dann zum Nachmittag
tatsächlich einen kleinen Spaziergang durch Miami wagen – mein erster Ausflug in
den USA überhaupt.</p>

<p><figure class="left /images/central-america/signs-miami_thumb.jpg Schilderwald in Miami. <br /> Schilderwald in Miami. <br"><a href="/>" title="Schilderwald in Miami."><img src="/>" title="Schilderwald in Miami." ></a><figcaption>Schilderwald in Miami.</figcaption></figure></p>

<p>Ich würde bereits gewarnt, dass man lieber in Miami Beach unterwegs ist als in
Miami (zwei verschiedene Städte). Schließlich sei Miami Beach touristischer. Ich
habe diesen Ratschlag zurückgewiesen und erklärt, dass ich mich gerne vom
touristischen Treiben entferne. Nach 2 längeren Spaziergängen am Sonntag Nachmittag
und am Montag tagsüber hatte ich jedoch ein einsehen. Wenn in Miami etwas nicht
touristisch ist, dann bedeutet das, dass es außer den „Residental Areas“ (
Wohnungsgebiete), die sich über Quadratkilometer in alle Richtungen um das Zentrum
Miamis zu erstrecken scheinen, und einigen Wollkenkratzern mit Büros kaum etwas
zu sehen gibt. Dazu kommt, dass diese Städte für Autos gebaut wurden, wie mir
mehrmals erklärt wurde. Das öffentliche Verkehrsnetz ist nicht sehr dicht. Dafür
sind alle Straßen sehr gut ausgebaut. Etwas wichtigere Straßen im Zentrum haben
locker 3 Spuren in jede Richtung.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/church-miami.jpg" title="Kirchtürme überragen in Miami nichts."><img src="/images/central-america/church-miami_thumb.jpg" title="Kirchtürme überragen in Miami nichts." ></a><figcaption>Kirchtürme überragen in Miami nichts.</figcaption></figure></p>

<p>Nachdem ich also 2 Tage durch riesige Straßenflure gezogen bin, vorbei an mächtigen
Hochhäusern, ohne städtisches, geschäftiges Treiben vorzufinden, habe ich mich
geschlagen gegeben und dann doch beschlossen in die Touristische Hochburg „<a href="http://blog.riemann.cc/2013/05/09/i-am-going-to-miami/" title="Video: I am going to Miami">Miami Beach</a>“
umzuziehen. Freundlicherweise konnte ich mir noch einen Internationalen Stromstecker-Adapter
und einen Reiseführer zu Florida leihen. Nun perfekt vorbereitet, wurde ich bis vor
die Haustür meiner nächsten Couchsurfing-Bleibe gefahren. Wenn reisen doch immer
so einfach wäre…</p>

<p>Der Reiseführer erklärt gleich zu Beginn, dass Miami als die größte lateinamerikanische
Stadt nördlich von Mexico-City gilt. Tatsächlich sprechen einen viele Leute in Miami
zunächst in spanisch an – teilweise können sie gar kein englisch. Das hat mich dann
doch etwas überrascht. Somit habe ich schon in den USA erfahren, was mich in Zentral-Amerika
noch erwarten würde: Non-verbale Kommunikation.</p>

<h3 id="miami-beach">Miami Beach</h3>

<p>In Miami Beach wurde ich von Amerikanern empfangen, die mir
noch schnell Miami Beach bei Nacht gezeigt haben, bevor sie dann selbst tags drauf
nach Europa aufgebrochen sind um unter anderem Berlin zu sehen. Von da an bin
ich dann in Hostels untergekommen. Couchsurfing in den USA scheint mir nicht ganz
einfach zu sein.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/breakfast-miami.jpg" title="Inklusiv-Frühstück: Karge Kost."><img src="/images/central-america/breakfast-miami.jpg" title="Inklusiv-Frühstück: Karge Kost." ></a><figcaption>Inklusiv-Frühstück: Karge Kost.</figcaption></figure></p>

<p>Die Hostels in Miami Beach kosten etwa 20$ pro Nacht inklusive Frühstück (<em>haha</em>)
und aufwerts. Da ich mich bislang geweigert habe auch nur eine Nacht im Voraus zu
reservieren um stets flexibel zu bleiben, musste ich für eine Nacht im teuren
Art Deco Hostel direkt an der touristischen Promenade am Strand verbringen. Selbst
für 30$ bleibt das Frühstück das gleiche. Ist das wirklich ein typisches Frühstück
in den USA?</p>

<p><small>
Zum Vergleich: In Panama City zahle ich 13$ pro Nacht. Dafür kann sich jeder
so viele Amerikanische Pancakes aus angerührtem Fertigteig machen, wie er Hunger
hat. Dazu gibt es Bananen. Ahornsirup steht auch bereit.
</small></p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/pretzels-miami.jpg" title="Miami Starbucks: Jetzt neu!!"><img src="/images/central-america/pretzels-miami.jpg" title="Miami Starbucks: Jetzt neu!!" ></a><figcaption>Miami Starbucks: Jetzt neu!!</figcaption></figure>
<figure class="right"><a href="/images/central-america/kraut-miami.jpg" title="Sauerkraut – echt deutsch."><img src="/images/central-america/kraut-miami.jpg" title="Sauerkraut – echt deutsch." ></a><figcaption>Sauerkraut – echt deutsch.</figcaption></figure></p>

<p>Auf meinen städtischen Streifzügen habe ich probiert alle deutschen Einflüsse,
die mir aufgefallen sind, festzuhalten. In Miami (Beach) kommt da einiges
zusammen. Neben einigen kulinarischen Spezialitäten gibt es auch einige
bekannte Geschäfte. Einen bayrischen Biergarten nebst Folklore-Musik und Bedienung
im Dirndl lässt sich in der Einkaufsmeile Miami Beachs auch finden.</p>

<div style="clear:both"></div>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/tcom-miami.jpg" title="Edel-Laden in der Innenstadt: T-Mobile."><img src="/images/central-america/tcom-miami.jpg" title="Edel-Laden in der Innenstadt: T-Mobile." ></a><figcaption>Edel-Laden in der Innenstadt: T-Mobile.</figcaption></figure></p>

<p>Ein besonderes Highlight war hier „The Wonder Drug“ für nur 2$, die hier im
Supermarkt verfauft werden wie sonst anderswo Kaugummis. Ich konnte mich gerade
noch zusammenreißen und habe mich nicht umfangreich eingedeckt. <code>;)</code></p>

<p><figure class="left"><a href="/images/central-america/wonder-drug-miami.jpg" title="Wonder Drug aus dem Hause Bayer: Nur 2$."><img src="/images/central-america/wonder-drug-miami.jpg" title="Wonder Drug aus dem Hause Bayer: Nur 2$." ></a><figcaption>Wonder Drug aus dem Hause Bayer: Nur 2$.</figcaption></figure></p>

<p>In den Hostels trifft man vor allem Touristen, die sich Nachmittags an den Strand
legen, abends in den teuren Scene-Clubs abfeiern und morgens verschlafen. Klassische
Backpacker habe ich dort nicht getroffen. Überhaupt habe ich erst ziemlich am Ende
ein paar Freunde finden können. Jetzt habe ich eine Einladung nach New York und
nach Casablanca. Die werde ich bestimmt beide bei Zeiten annehmen. <code>:)</code></p>

<p>Natürlich habe ich auch probiert eine Tango-Milonga in Miami zu besuchen. Da
Miami ja wesentlich größer ist als Guadeloupe, habe ich eine gut besuchte Milonga
erwartet. Nachdem ich dann erste Erfahrungen mit dem Bus-System gemacht habe
(Aushänge/Fahrpläne wurden zu Gunsten von Google Maps aufgegeben), bin ich auch
schon im spanischen Viertel „Little Havana“ angekommen. Ich habe eine
Unterrichtsstunde mitgetanzt und bin bis zum Ende dageblieben. Tatsächlich ist
die Tango-Szene noch kleiner als in Guadeloupe. Überraschung.</p>

<p>Schließlich habe ich noch den Französischen Stammtisch in Miami besucht, deren
amerikanische Organisatorin mich zunächst für einen Franzosen gehalten hat, und
das Saison-Finale der Symphonic Band of Greater Miami gehört, bei dem sich 
zu Beginn beinahe alle (also ich nicht) erheben um die Nationalhymne zu singen.
Alles sehr interessante Eindrücke.</p>

<h3 id="key-west-und-die-everglades">Key West und die Everglades</h3>

<p>Der Everglades-Nationalpark sowie die südlichste Landstrich der USA, die Keys
mit ihrer Stadt Key West, sind bequem von Miami aus zu erreichen. Mein Plan
ein Auto zu leihen und selbst hinzufahren, ließ sich leider nicht realisieren,
da ich keine Mitfahrer gefunden habe, mit denen ich mir das Auto hätte zusammen
leisten können. Mir blieben so nur die sehr touristischen Bus-Fahrt-Komplett-Angebote.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/route-1-key-west.jpg" title="Anfang und Ende des US-Straßennetzes."><img src="/images/central-america/route-1-key-west.jpg" title="Anfang und Ende des US-Straßennetzes." ></a><figcaption>Anfang und Ende des US-Straßennetzes.</figcaption></figure></p>

<p>In Key West habe ich das Hemmingway-Haus besichtigt und die polydaktylen Hemmingsway Katzen
mit 6 Zehen an den Pfoten getroffen. Ein Geschenk Marlene Dietrichs wird dort
auch ausgestellt. So klein ist die Welt.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/southernmost-point-key-west.jpg" title="Südspitze der USA"><img src="/images/central-america/southernmost-point-key-west.jpg" title="Südspitze der USA" ></a><figcaption>Südspitze der USA</figcaption></figure></p>

<p>Ich habe mich in Key West auch einmal brav neben den Meilenstein gestellt, der
den südlichsten Punkt der USA markieren soll, und auch selbst ein Photo gemacht.
Meiner Meinung nach befindet sich dieser Punkt aber tatsächlich auf dem
militärischen Sperrgelände gleich nebenan. Das tut der Attraktion natürlich keinen Abbruch.</p>

<p>Eine weitere Bus-Tour hat mich in die Everglades gebracht. Der Busfahrer hat alle
Gäste aus allen Hotels und Hostels eingesammelt und die einstündige Fahrt über
kräftig Werbung für das beste Leder überhaupt gemacht: Krokodil-Leder. Auch super,
wenn man etwas vererben möchte. Da hat man was für mehr als (s)ein Leben. Ebenso
empfehlenswert: Schmackhafte Krokodil-Häppchen.</p>

<p>Im Nationalpark angekommen, habe ich dann eine, wie es im Programm steht,
30-minütige Boot-Tour (das Boot mit dem Ventilator-Antrieb)
und eine Wildlife-Show erleben können. Leider haben wir nur ganz süße Minialigatoren
in freier Wildbahn sehen können. Vielleicht war es den Aligatoren zu heiß um aufzutauchen.</p>

<p>Am 13. Juni bin ich dann schließlich nach Panama City abgereist. Der Bus zum
Flughafen ist wieder erst sehr spät gekommen, so dass die gesamte Fahrt sehr
spannend war, ob ich denn wohl noch mitfliegen könnte. Schließlich war das aber
kein Problem, da American Airways wieder mehr als eine Stunde Verspätung hatte.
Auf dem Flughafengelände habe ich dann die Full-Body-Scanner im Einsatz sehen
können. Natürlich habe ich den Scan verweigert und stattdessen die Vollkörper-
Touchbefühlung eines TSA-Officers über mich ergehen lassen. Ein gebürtiger
Abschluss meines USA-Ausflugs. <code>:p</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[25 Jahre Robert: Aufbruch zu Neuem]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/06/06/25-jahre-robert-aufbruch-zu-neuem/"/>
    <updated>2013-06-06T19:29:00-05:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/06/06/25-jahre-robert-aufbruch-zu-neuem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/southernmost-point-key-west.jpg" title="Südspitze der USA"><img src="/images/central-america/southernmost-point-key-west.jpg" title="Südspitze der USA" ></a><figcaption>Südspitze der USA</figcaption></figure></p>

<p>Ich sitze im Bus und bin auf der Route 1 von Meile 0 (Key West) unterwegs
zurück nach Miami Beach. Gerade haben wir Meile 69 passiert. Heute ist mein
25. Geburtstag.</p>

<p>Sicherlich werde ich mich noch lange an heute erinnern können, wenn auch nicht
unbedingt der Feierlichkeiten wegen.</p>

<!-- more -->

<p>Diese fallen wohl dieses Jahr ins Wasser (Es regnet tatsächlich ständig. Das
Tief hat auch nein Namen: Andrea). Bislang habe ich meinen Geburtstag im Stillen
gefeiert, da es mir irgendwie zu doof war meinen Couchsurfing-Hosts davon zu
erzählen. Ich habe die vergangene Nacht auf deren Segelboot außerhalb des Hafens
verbracht. Die Gastgeber waren allerdings mehr mit sich und ihrem Kumpel beschäftigt,
der ebenfalls heute Geburtstag feiert. Wir alle waren am Abend ziemlich müde und
haben eine stürmische Nacht mit wenig Schlaf erwartet – das hat die Stimmung etwas
gesengt.</p>

<p><figure class="left"><a href="/images/central-america/pancakes.jpg" title="Meine Pancakes mit heißem Ahornsirup"><img src="/images/central-america/pancakes.jpg" title="Meine Pancakes mit heißem Ahornsirup" ></a><figcaption>Meine Pancakes mit heißem Ahornsirup</figcaption></figure></p>

<p>Die Wettervorhersage hat sich zum Glück als falsch herausgestellt und es hat sich
am Morgen sogar das erste mal seit meiner Einreise in die USA kurz die Sonne gezeigt.
Ich habe mich (wie so häufig) selbst ins Restaurant eingeladen und Pancakes
mit Ahornsirup und Butter zum Frühstück ausprobiert – echt amerikanisch. Ich ziehe dann aber
doch die heimischen Quarkkeulchen oder die französischen Crêpes vor. Da wären wir
auch gleich schon beim Thema.</p>

<p>Im Restaurant gibt es WLAN. Ich lese ein paar erste Mails. Darunter finde ich die
Mail des Professors aus Marseille meines favorisierten Doktorarbeit-Themas:</p>

<blockquote>
  <p>We have the great pleasure to inform you that you will get a PhD scholarship,
although the final and official decision will be taken on June 24th.</p>
</blockquote>

<p>Bis hierhin war es schon ein langer, umständlicher Weg. Schön, dass es nun endlich
Fahrt aufnimmt.
Die Entscheidung liegt nun bei Gremien hierarchisch oberhalb der Graduate School,
so wie ich das verstanden habe. Wir sind alle zuversichtlich und warten ab. Zum
Glück wird mir hier die Zeit nicht lang.</p>

<p>Das angepeilte Thema liest sich folgendermaßen:</p>

<blockquote>
  <p>Interaction fluide-structure: <br />
modélisation d’objets flexibles</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Fluid Structure Interaction:<br />
enumerical modeling of flexible objects in viscous flow</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Numerische Modelierung der Interaktion zwischen flexiblen Objekten und Gasen/Flüssigkeiten</p>
</blockquote>

<p>Als Beispiele sind Insekten in Luft oder Fische im Wasser angeführt. Das ist doch
einmal wirklich Physik zum Anfassen/Begreifen!</p>

<p>Darüberhinaus habe ich endlich die Scans meines Masterstudiumzeugnisses zugeschickt
bekommen. Da bis zuletzt noch ein Gutachten fehlte, habe ich auf diesen Moment
bis heute warten müssen. Insgesamt wurde das Masterstudium wie mein Bachelorstudium
benotet und damit besser, als ich es theoretisch für möglich gehalten hätte.
Scheinbar ermöglicht der erfolgreiche Abschluss eines Masterstudiums einem nicht
das diffiziele Punktesystem zu durchschauen. Wie auch immer: Ich habe es jetzt
auch ganz offiziell geschafft.</p>

<p>Wenn auch beides absehbar war, habe ich mich dennoch sehr gefreut. Die Crêpes
zum Frühstück rücken in Reichweite. Irgendwie doch etwas feierlich heute.</p>

<p>Zum Geburtstag habe ich mir den E-Book-Reader Kindle Paperwhite bei Amazon USA
bestellt. Beim Kauf in den USA spare ich etwas. Der ist zum Lesen auf Reisen
bestimmt superpraktisch und vielleicht auch im späteren Studium.</p>

<p>Wenn mich der Bus-Shuttle nachher direkt vor dem Miami Beach International
Hostel auskippt, werde ich erstmal meine weiteren Mails lesen und dann
vielleicht noch das erste mal in den USA tanzen gehen. Mein Geburtstag ist,
zumindest hier in Miami Beach, schließlich noch nicht vorbei.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[I Am Going To Miami]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/05/09/i-am-going-to-miami/"/>
    <updated>2013-05-09T09:12:00-05:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/05/09/i-am-going-to-miami</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ganz vergessen zu erwähnen: Am 1. Juni fliege ich nach Miami. Nach rund zwei
Wochen geht es am 13. Juni wieder zurück in den Süden nach <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Panama" title="Panama auf Wikipedia">Panama</a> City.</p>

<p>Eigentlich hatte ich nicht vor in die USA einzureisen. Allerdings gibt es kaum
eine andere vergleichbar günstige Möglichkeit auf das zentralamerikanische Festland zu gelangen,
als über Miami zu fliegen. Und wenn ich schon mal dort bin und selbst zum Umsteigen
ein Urlaubsvisum (<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Esta" title="Electronic System for Travel Authorization (ESTA) auf Wikipedia">ESTA</a>) benötige, dann kann ich auch etwas länger dort bleiben.
Mein ESTA-Antrag wurde auch schon gebilligt.</p>

<p>Wenn ihr Tipps für mich habt, was man Miami so machen kann oder dort Freunde habt,
lasst es mich wissen!</p>

<figure class="left">
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/IwBS6QGsH_4?HD=1;rel=0;showinfo=0;controls=1" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
<figcaption>Miami – Will Smith. Auf <a href="http://youtu.be/IwBS6QGsH_4">Youtube</a> sehen.</figcaption>
</figure>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
