\documentclass{scrlttr2}
\KOMAoptions{
  foldmarks=true,
  fromalign=left,
  % fromrule=afteraddress,
  fromemail,
  % fromphone,
  % parskip=full
  parskip=half,
  firsthead=false,
  enlargefirstpage=true,
  % addrfield=topaligned,
  addrfield=off,
  DIV=16,
}
\usepackage[UKenglish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
%   colorlinks  = true,
%   urlcolor  = darkblue,
%   pdftitle  = {},
%   pdfsubject  = {},
%   pdfauthor = {Robert Riemann},
%   pdfkeywords = {},
  pdfcreator  = {pdftex},
  pdfproducer = {pdftex}
}
\usepackage{microtype}
%\usepackage{garamondx}
\usepackage{charter}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{scrpage2}
% ===========================
%    HEAD- AND FOOTLINES
% ===========================
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot
\ifoot{\usekomavar{subject}}
\ofoot{\thepage\ of \pageref{LastPage}}
\ihead{}
\ohead{}

\makeatletter
% \@addtoplength{refvpos}{-6cm}
\@setplength{refvpos}{\useplength{toaddrvpos}}
\makeatother

\let\tightlist\relax

\begin{document}

\setkomavar{place}{Bruxelles}

\setkomavar{backaddressseparator}{\ \textperiodcentered\ }
\setkomavar{signature}{\\[-2\baselineskip]\parbox[t]{\linewidth}{\raggedright Robert Riemann, Bruxelles\\Xavier Lavayssière, Paris\\Franz Ritschel, Cologne}}
\setkomavar{date}{6 Juin 2018}
\setkomavar{subject}{Lettre ouverte pour l'ouverture d'un espace RGPD}

% \let\oldhref\href\renewcommand{\href}[2]{\oldhref{#1}{#2}\footnote{\url{#1}}}

\begin{letter}{}
\opening{Chers professionnels de la protection des données et de
l'informatique}

Le \emph{Règlement Général de Protection des données}~(RGPD) s'applique
depuis le 25~mai 2018. Ce règlement européen consiste en 99~articles et
173~considérants qui atteignent 88~pages dans la
\href{http://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=uriserv:OJ.L_.2016.119.01.0001.01.ENG}{publication
officielle}. Contrairement à un document de standardisation technique,
les articles de ce règlement doivent être interprétés en regard de la
jurisprudence et les opinions de spécialistes. En conséquence, la mise
en conformité de systèmes simples comme une liste de diffusion ne peut
pas être effectuée sans l'étude de plusieurs documents juridiques. Les
concepts complexes comme \emph{privacy by design} et la
\emph{pseudonymisation} soulèvent de nombreuses questions.

Dans le même temps, les entreprises développent des solutions qui
permettent facilement de recueillir et manipuler des données
personnelles. Grâce à \emph{Google Sheets}, \emph{Doodle},
\emph{Mailchimp} ou \emph{Wordpress} des non spécialistes peuvent
devenir des contrôleur de données en quelques clics. Le développement de
protocoles pair à pair pour des bases de données distribuées comme le
\emph{Bitcoin}, \emph{\href{https://datproject.org/}{Dat}} ou
\emph{\href{https://ipfs.io/}{IPFS}}, a le potentiel d'abaisser
davantage l'obstacle initial pour devenir contrôleur de données jusqu'au
point d'inconscience du contrôleur.

Pour permettre une adoption rapide des obligations en matière de
protection des données et, partant, une augmentation générale de
l'hygiène autour données, une meilleure information de tous responsables
du traitement et de leurs sous-traitants est nécessaire, et pas
seulement à ceux qui peuvent se permettre d'y consacrer des ressources.
Pour cette raison, nous demandons la création d'une base de
connaissances collaborative sur Internet sous licence
\href{https://creativecommons.org/}{Creative Commons} gratuite afin
d'assurer sa disponibilité large et continue.

Jusqu'à présent, les conseils pratiques librement accessibles sont
souvent offerts par des parties prenantes avec des intérêts commerciaux.
Les prestataires de services en ligne, les cabinets d'avocats et les
organismes de formation orientent leurs conseils vers leurs propres
services. Les licences restrictives empêchent de partager librement les
conseils et analyses. Les conseils erronés ou périmés peuvent ne pas
être mis à jour. Ce dernier point est d'autant plus important que la
conformité au RGPD est une cible mouvante. Les nouvelles décisions ou
les progrès techniques en matière de protection de la vie
privée\footnote{L'article 25 de la RGPD demande de prendre en compte
  notamment l'état de l'art lorsque lors de la conception et de la
  réalisation du traitement de données.} demandent des mises à jour
continues.

Comme la protection des données est un champ interdisciplinaire, la base
de connaissances devrait être construite par des professionnels du droit
et de l'informatique, et répondre aux besoins des deux communautés. La
plateforme Stack Exchange fournit aux communautés une solution
logicielle pour construire une base de connaissances collaborative sous
la forme de questions-réponses. Cette plateforme est bien connue des
informaticien via \href{http://stackoverflow.com/}{stackoverflow.com} et
a récemment ouvert
\href{https://law.stackexchange.com}{law.stackexchange.com}\footnote{\href{https://law.stackexchange.com}{law.stackexchange.com}
  couvre en partie les questions de
  \href{https://law.stackexchange.com/questions/tagged/gdpr}{RGPD} and
  \href{https://law.stackexchange.com/questions/tagged/gdpr+data-protection}{protection
  des donnéesata protection}. Cependant, il nous semble que la
  protection des données personnelles nécessite une plateforme propre
  qui regroupe les autres disciplines comme l'informatique ou l'éthique.}.
La collaboration sur la plateforme est organisé de la façon suivante :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Les questions, les réponses et leurs métadonnées sont publiées sur
  internet, sous une licence ouverte
  (\href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/}{CC BY-SA}) et
  sont téléchargeables dans un format interprétable par ordinateur
\item
  Tout le monde peut poser une question ou répondre
\item
  Les meilleurs réponses sont votées
\item
  L'utilisateur gagne de la réputation pour chaque vote reçu
\item
  L'utilisateur débloque des avantages au travers de la réputation
  reçue, comme la capacité de commenter ou voter
\item
  Les modérateurs sont élus parmis les utilisateurs et les utilisateurs
  les plus reconnus ont accès à des outils pour aider à la modération
\end{itemize}

Afin d'assurer la qualité des réponses, des références sont utilisées
lorsque des points sont discutables. Cette règle, également employée par
Wikipedia, est garantie par les modérateurs et les utilisateurs les plus
reconnus.

Les signataires soutiennent la création d'une telle base de données
collaborative de connaissances sur la protection des données sous forme
de questions fréquemment posées.

\textbf{Auteurs et signataires initiaux :}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Robert Riemann, Bruxelles
\item
  Xavier Lavayssière, Paris
\item
  Franz Ritschel, Cologne
\end{itemize}

\textbf{Contact:}

Si vous voulez recevoir des mises à jours ou si vous avez une question,
vous pouvez nous contacter
\href{mailto:gdpr-faq@lesbricodeurs.fr}{\nolinkurl{gdpr-faq@lesbricodeurs.fr}}.
Si vous voulez signer la lettre, vous vous pouvez écrire à
\href{mailto:gdpr-faq-signer@lesbricodeurs.fr}{\nolinkurl{gdpr-faq-signer@lesbricodeurs.fr}}

\newpage

\textbf{Liste des destinataires:}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \href{https://edps.europa.eu/data-protection/ipen-internet-privacy-engineering-network_en}{Internet
  Privacy Engineering Network}, une initiative du contrôleur européen de
  la protection des données
\item
  \href{https://stackoverflow.com/company}{Stack Overflow}, l'entreprise
  à l'origine de la base de connaissances
  \href{http://stackoverflow.com/}{stackoverflow.com}
\item
  \href{https://edri.org/}{European Digital Rights}, une association
  d'organisations de défense des droits civils et des droits de l'homme
  à travers l'europe
\item
  Les participants à l'édition 2018 du
  \href{http://privacyforum.eu/}{Annual Privacy Forum}
\item
  Le comité d'organisation de la conférence
  \href{http://www.cpdpconferences.org/}{Computers, Privacy and Data
  Protection}
\item
  Une liste de récipiendaires individuels
\end{itemize}

\end{letter}

\end{document}