<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: travelling | Worth Mentioning]]></title>
  <link href="http://blog.riemann.cc/categories/travelling/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.riemann.cc/"/>
  <updated>2013-06-09T14:28:46-04:00</updated>
  <id>http://blog.riemann.cc/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Robert Riemann]]></name>
    <email><![CDATA[robert@riemann.cc]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[25 Jahre Robert: Aufbruch zu Neuem]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/06/06/25-jahre-robert-aufbruch-zu-neuem/"/>
    <updated>2013-06-06T19:29:00-04:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/06/06/25-jahre-robert-aufbruch-zu-neuem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/southernmost-point-key-west.jpg" title="Südspitze der USA"><img src="/images/central-america/southernmost-point-key-west.jpg" title="Südspitze der USA" ></a><figcaption>Südspitze der USA</figcaption></figure></p>

<p>Ich sitze im Bus und bin auf der Route 1 von Meile 0 (Key West) unterwegs
zurück nach Miami Beach. Gerade haben wir Meile 69 passiert. Heute ist mein
25. Geburtstag.</p>

<p>Sicherlich werde ich mich noch lange an heute erinnern können, wenn auch nicht
unbedingt der Feierlichkeiten wegen.</p>

<!-- more -->

<p>Diese fallen wohl dieses Jahr ins Wasser (Es regnet tatsächlich ständig. Das
Tief hat auch nein Namen: Andrea). Bislang habe ich meinen Geburtstag im Stillen
gefeiert, da es mir irgendwie zu doof war meinen Couchsurfing-Hosts davon zu
erzählen. Ich habe die vergangene Nacht auf deren Segelboot außerhalb des Hafens
verbracht. Die Gastgeber waren allerdings mehr mit sich und ihrem Kumpel beschäftigt,
der ebenfalls heute Geburtstag feiert. Wir alle waren am Abend ziemlich müde und
haben eine stürmische Nacht mit wenig Schlaf erwartet – das hat die Stimmung etwas
gesengt.</p>

<p><figure class="left"><a href="/images/central-america/pancakes.jpg" title="Meine Pancakes mit heißem Ahornsirup"><img src="/images/central-america/pancakes.jpg" title="Meine Pancakes mit heißem Ahornsirup" ></a><figcaption>Meine Pancakes mit heißem Ahornsirup</figcaption></figure></p>

<p>Die Wettervorhersage hat sich zum Glück als falsch herausgestellt und es hat sich
am Morgen sogar das erste mal seit meiner Einreise in die USA kurz die Sonne gezeigt.
Ich habe mich (wie so häufig) selbst ins Restaurant eingeladen und Pancakes
mit Ahornsirup und Butter zum Frühstück ausprobiert – echt amerikanisch. Ich ziehe dann aber
doch die heimischen Quarkkeulchen oder die französischen Crêpes vor. Da wären wir
auch gleich schon beim Thema.</p>

<p>Im Restaurant gibt es WLAN. Ich lese ein paar erste Mails. Darunter finde ich die
Mail des Professors aus Marseille meines favorisierten Doktorarbeit-Themas:</p>

<blockquote>
  <p>We have the great pleasure to inform you that you will get a PhD scholarship,
although the final and official decision will be taken on June 24th.</p>
</blockquote>

<p>Bis hierhin war es schon ein langer, umständlicher Weg. Schön, dass es nun endlich
Fahrt aufnimmt.
Die Entscheidung liegt nun bei Gremien hierarchisch oberhalb der Graduate School,
so wie ich das verstanden habe. Wir sind alle zuversichtlich und warten ab. Zum
Glück wird mir hier die Zeit nicht lang.</p>

<p>Das angepeilte Thema liest sich folgendermaßen:</p>

<blockquote>
  <p>Interaction fluide-structure: <br />
modélisation d’objets flexibles</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Fluid Structure Interaction:<br />
enumerical modeling of flexible objects in viscous flow</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Numerische Modelierung der Interaktion zwischen flexiblen Objekten und Gasen/Flüssigkeiten</p>
</blockquote>

<p>Als Beispiele sind Insekten in Luft oder Fische im Wasser angeführt. Das ist doch
einmal wirklich Physik zum Anfassen/Begreifen!</p>

<p>Darüberhinaus habe ich endlich die Scans meines Masterstudiumzeugnisses zugeschickt
bekommen. Da bis zuletzt noch ein Gutachten fehlte, habe ich auf diesen Moment
bis heute warten müssen. Insgesamt wurde das Masterstudium wie mein Bachelorstudium
benotet und damit besser, als ich es theoretisch für möglich gehalten hätte.
Scheinbar ermöglicht der erfolgreiche Abschluss eines Masterstudiums einem nicht
das diffiziele Punktesystem zu durchschauen. Wie auch immer: Ich habe es jetzt
auch ganz offiziell geschafft.</p>

<p>Wenn auch beides absehbar war, habe ich mich dennoch sehr gefreut. Die Crêpes
zum Frühstück rücken in Reichweite. Irgendwie doch etwas feierlich heute.</p>

<p>Zum Geburtstag habe ich mir den E-Book-Reader Kindle Paperwhite bei Amazon USA
bestellt. Beim Kauf in den USA spare ich etwas. Der ist zum Lesen auf Reisen
bestimmt superpraktisch und vielleicht auch im späteren Studium.</p>

<p>Wenn mich der Bus-Shuttle nachher direkt vor dem Miami Beach International
Hostel auskippt, werde ich erstmal meine weiteren Mails lesen und dann
vielleicht noch das erste mal in den USA tanzen gehen. Mein Geburtstag ist,
zumindest hier in Miami Beach, schließlich noch nicht vorbei.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Das Karibische Meer (Forts.): Unterwasser]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/06/04/das-karibische-meer-unterwasser/"/>
    <updated>2013-06-04T21:53:00-04:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/06/04/das-karibische-meer-unterwasser</id>
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="right">
  <a title="Korallenriff." href="http://blog.riemann.cc/images/central-america/seabed-flickr-bibblojonas.jpg"><img title="Gleich neben Guadeloupe.  CC by-nc-nd" src="http://blog.riemann.cc/images/central-america/seabed-flickr-bibblojonas.jpg" /></a>
  <figcaption>Korallenriff. <a href="http://www.flickr.com/photos/bibblojonas/4448404135">Flickr: BibbloJonas</a>.</figcaption>
</figure>

<p>Während ich mich <a href="http://blog.riemann.cc/2013/05/15/das-karibische-meer/">zunächst</a> dem Karibischen Meer nur oberflächlich genähert habe,
bin ich in den letzten beiden Wochen dem Meer im wahrsten Sinne auf den Grund
gegangen. Was war passiert?</p>

<!-- more -->

<h3 id="tauchen-scuba-diving">Tauchen (Scuba-Diving)</h3>

<p>Nachdem ich zuerst auf das Tauchen aus Kostengründen verzichten wollte, habe ich
mich dann doch von der Begeisterung meiner Nachbaren anstecken lassen. Ich habe mich
auch im April finanziell ziemlich zurückgehalten und schließlich noch vom CHU<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>-Rabatt
profitiert. Die notwendige Tauchtauglichkeitsbescheinigung habe ich auch
unkompliziert organisieren können. Meinen Dank an alle vor Ort, die mich zunächst
überzeugt und dann unterstützt haben!</p>

<p>Nach meiner Tauchertaufe (Baptême) habe ich mein Tauchniveau „un“ nach weiteren
sechs Tauchgängen abgeschlossen. Jeder Tauchgang fand an eine anderen Stelle
eines großen Riffs statt. Ich hatte mir nicht viel Vorstellungen gemacht, jedoch
war hat mich das Leben unter Wasser ziemlich überrascht. Nachdem die kleinen Inseln
in direkter Riffnachbarschaft einen sehr unscheinbar, ja langweiligen Eindruck
hinterlassen, verschlägt es mir unter Wasser den Atem.</p>

<p>Der sonst felsige Grund
ist im Korallenriff übersäht von einer Vielzahl von Pflanzen (oder sind es Tiere),
die nicht von dieser Welt zu sein scheinen. Von fragilen, zweidimensionalen Gewächsen,
über buschartige Gewächse bis hin zu Mosen mit fraktalen Oberflächen ist alles
dabei.</p>

<p>Die Vielfalt der Fische steht dem in nichts nach. Bemerkenswert ist, dass die Fische
alles andere als scheu sind und den Taucher nicht zu fürchten scheinen. Auf einen
„Zusammenstoß“ lassen sie es dann aber doch nicht ankommen. Von einem Moment auf
den anderen findet man sich so in einer Fischschwarm wieder. Ich habe Moränen
gesehen und den außerirdisch anmutenden
<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Feuerfisch">Feuerfisch (Bild auf Wikipedia)</a>. Ich
bin mit eine Schildkröte geschwommen und habe riesige Unterwassernacktschnecken
entdeckt. Ich habe mich vor Seeigeln gehütet und noch lebendige Seesterne und Muscheln
gefunden.</p>

<p>Leider gibt es hiervon keine Photos von mir. Auf <a href="http://www.flickr.com/photos/myobis/sets/72157623874247087/">Flickr</a> findet man
allerdings eine Anzahl von Tauchphotos aus Guadeloupe. Genau so sieht es dort aus!
Und all dass ist keine 2 km vom Strand entfernt. Vieles könnte man selbst mit dem
Schnorchel erkunden.</p>

<p>Meine Tauchgänge haben meine bisherige Reise sehr bereichert. Ich kann nur jedem
empfehlen auch einen Tauchkurs in Guadeloupe zu belegen. <code>;)</code> Wer bereits den Tauchschein
hat, kann für 40€ (ohne CHU-Rabatt) einfach nur einen Tauchgang machen.</p>

<h3 id="segeln-nachtrag">Segeln (Nachtrag)</h3>

<p>Nachdem ich bei meinem ersten Trip von Saint=François nach Marie-Galante so stolz war mich nicht
übergeben zu haben, ließ es sich auf dem Hinweg zum <a href="http://blog.riemann.cc/2013/05/26/festival-terre-de-blues/">Festival</a> (selbe Route nach
Marie-Galante) nicht verhinden. Unser Kapitän hat mir stets Mut gemacht und mich
gelobt, dass ich der Manschaft nicht im Wege stand, weil es mir so schlecht ging.
Ein kleiner Trost dafür, dass ich die über 4 Stunden unter Deck vor mich
hingedämmert habe. Auf dem Rückweg habe ich mich zusammenreißen können.</p>

<p>Segeln sieht vom Land soviel leichter aus, als von Bord. Das ist mein Fazit.</p>

<h3 id="au-revoir-mes-amis">Au Revoir Mes Amis</h3>

<p>Am 1. Juni bin ich aus Guadeloupe abgereist und schreibe euch nun aus Miami Beach.
Max ist bereits einen Tag vor mir nach Köln abgereist und hat mein Gepäck
um meine Französisch-Bücher erleichtert. Einen Tag nach mir sind unsere
Berliner Nachbarn nach Haue geflogen und haben meine Sonnenbrille mitgenommen.
Die Gewichtsersparnis ist hier vernachlässigbar. Ich bin ihnen aber trotzdem dankbar.
<code>;)</code> Seit dem ich in Miami bin, hat sich die Sonne auch noch nicht blicken lassen.
Schicksal – ich werde mir wohl schnell wieder eine Brille kaufen müssen.</p>

<p><figure class="/images/central-america/guadeloupe-letters.jpg Unser Appartment ist gesäubert, das Gepäck verstaut: <br"><a href="/>" title="Zeit für Last-Minute-Post."><img src="/>" title="Zeit für Last-Minute-Post." ></a><figcaption>Zeit für Last-Minute-Post.</figcaption></figure></p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p>Klinikum „Centre Hospitalier Universitaire (Pointe-à-Pitre)“<a href="#fnref:1" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Festival Terre De Blues]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/05/26/festival-terre-de-blues/"/>
    <updated>2013-05-26T20:58:00-04:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/05/26/festival-terre-de-blues</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ich hatte ja in meinem <a href="http://blog.riemann.cc/2013/05/15/das-karibische-meer/" title="Das Karibische Meer">letzten Post</a> angedeutet wieder über das Meer schreiben
zu wollen. Um etwas Zeit zu schinden, möchte ich euch stattdessen ein paar
Ausschnitte aus dem lokalen Musik-Fesival zeigen, welches ich hier besucht habe.</p>

<p><figure><a href="/images/central-america/terre-de-blues.jpg" title="Musik-Festival Terre De Blues."><img src="/images/central-america/terre-de-blues.jpg" title="Musik-Festival Terre De Blues." ></a><figcaption>Musik-Festival Terre De Blues.</figcaption></figure></p>

<p>Das Festival fand zu Pfingsten auf einer benachbarten Insel statt. Der Eintritt
von 20€ (ermäßigt) für beide Konzerttage für hiesige und sicher auch deutsche
Verhältnisse ist ein wahres Schnäppchen. Also nichts wie hin:</p>

<figure class="left">
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/5DGNtiXW2-U?HD=1;rel=0;showinfo=0;controls=1" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
<figcaption>Robert Live aus Marie-Galante. Auf <a href="http://youtu.be/5DGNtiXW2-U">Youtube</a> sehen.</figcaption>
</figure>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Das Karibische Meer]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/05/15/das-karibische-meer/"/>
    <updated>2013-05-15T22:36:00-04:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/05/15/das-karibische-meer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#prolog">Prolog</a></li>
  <li><a href="#kanu-fahren-und-windsurfen">Kanu Fahren Und Windsurfen</a></li>
  <li><a href="#wellensurfen">Wellensurfen</a></li>
  <li><a href="#segeln">Segeln</a></li>
  <li><a href="#fortsetzung-folgt">Fortsetzung Folgt</a></li>
</ul>

<h3 id="prolog">Prolog</h3>

<p>Während die ersten Bewohner Guadeloupes, südamerikanische Übersiedler ab 3500
v. Chr., und deutlich später der Namensgeber Christoph Kolumbus höchstpersönlich<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> im
November 1493 sicherlich nicht nach ihrer Ankunft gleich Segeln oder Tauchen gegangen sind,
gehört heutzutage das <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Karibisches_Meer" title="Wikipedia zu Karibisches Meer">Karibische Meer</a> an sich zu einer der Attraktionen.
Vielleicht liegt es daran, dass man üblicherweise bei der Anreise, der Klassiker
ist Paris–Guadeloupe in 8:30h, eine gesunde Distanz zum Meer wahrt. Im Gegensatz
dazu ist man zu Kolumbus’ Zeiten etwa 5 Wochen unterwegs gewesen.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/sailing-water.jpg" title="Das Wasser ist wirklich türkis."><img src="/images/central-america/sailing-water.jpg" title="Das Wasser ist wirklich türkis." ></a><figcaption>Das Wasser ist wirklich türkis.</figcaption></figure></p>

<p>Bislang haben sich meine Berichte eher auf Süßwasserausflüge konzentriert. Das
war nur die halbe Wahrheit. Die andere Hälfte hat sich gewaschen, besser: gesalzen!</p>

<p>Das Meer um Guadeloupe hat stets angenehme 27ºC. Neben den Palmenstränden gibt
es auch Steilküste. Einige wenige Uferzonen sind von Mangroven bewachsen. In
Basse-Terre gibt es sogar eine heiße Quelle direkt am Ufer. Dort ist das Wasser
also noch um einiges wärmer. Bis gestern war ich noch fasziniert davon, dass
selbst beim Schwimmen in Ufernähe 2-3 verschiedene Sorten bunter Fische unter mir
hindurch schwimmen. Aber ich möchte nicht vorweg greifen.</p>

<!-- more -->

<h3 id="kanu-fahren-und-windsurfen">Kanu Fahren Und Windsurfen</h3>

<p>Schon in der ersten Woche auf Guadeloupe bin ich mit einem Einheimischen vor den
verschlossenen Türen des lokalen Handynetz-Discounters ins Gespräch gekommen.
Wie sich herausstellte, ist „Jacky“ viele Jahre zur See gefahren und war auch schon
in Deutschland. Schnell kommen wir überein, dass Segeln eine tolle Sache ist.
Unglücklicherweise ebenso teuer, wie ich anmerke. Sogleich empfiehlt mir Jacky
eine Segelschule, die ein guter Freund von ihm leiten würde. Er notiert mir sogleich
dessen Namen und Telefonnummer. Einige Tage später beschließe ich persönlich
vorbei zuschauen und habe auch gleich Gelegenheit den Chef zu sprechen. Er hat ein
einsehen, verspricht mir einen Rabatt und übergibt alles Weitere seinen Mitarbeitern.
Am Mittwoch mache ich zwei Kanu-Kurse mit. Am Samstag bekomme ich eine private
Einweisung in das Windsurfen und probiere mich danach aus bis die Schule schließt.
Ich kann gerne jeden Samstag kommen. Allerdings ist seitdem stets etwas dazwischen
gekommen. Sei es nun das Chorprobenwochenende, schlechtes Wetter, Wetter ohne Wind
oder andere Ausflüge. Nach Geld wurde ich nie gefragt. Glück gehabt.</p>

<h3 id="wellensurfen">Wellensurfen</h3>

<p>Wellensurfen kann man in Guadeloupe natürlich auch. Zuletzt habe ich das in Peru
2009 probiert. Hier waren die Wellen zwar auch noch mäßig, für mich aber schon zu
groß. Nach einer Stunde im strömenden Regen habe ich mich geschlagen gegeben und
es seitdem dabei belassen. Ein Surfboard kann man beim Beachboy direkt am Strand
für etwa 15€/halber Tag mieten. Mein vorläufiges Fazit: Windsurfen ist interessanter.</p>

<h3 id="segeln">Segeln</h3>

<p>Natürlich wäre es ziemlich cool gewesen in der Segelschule auch Segelunterricht
zu bekommen. Leider ist es soweit nicht gekommen. Dafür hätte ich mich wohl noch
ein bisschen häufiger blicken lassen müssen. Außerdem gibt es in meiner
Altersklasse auch keine Einsteigerkurse mehr. Dem Opti<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> bin ich ja schon
entwachsen.</p>

<p>Jedoch habe ich schon vor meiner Ankunft in Guadeloupe einen Couchsurfer auswendig
machen könnt, der dafür bekannt ist ab und zu Gäste bei sich mitsegeln zu lassen.
Nach einer kurzfristigen Absage wegen schlechten Wetters vor ein paar Wochen schon,
habe ich Jean vergangenes Wochenende endlich persönlich kennengelernt. Er hat meine
WG und eine weitere (Berliner) Medizinstudentin auf sein Boot eingeladen und wir
waren zwei Tage zusammen unterwegs: Ein Tag Anfahrt von Saint-François zur 
Nachbarinsel nach Marie-Galante, Übernachtung auf dem Boot, ein Tag Rückfahrt
zum Heimathafen.</p>

<p><figure><a href="/images/central-america/saling-me-jean.jpg" title="Unser Kapitän arbeitet – ich schaue konzentriert zu."><img src="/images/central-america/saling-me-jean_thumb.jpg" title="Unser Kapitän arbeitet – ich schaue konzentriert zu." ></a><figcaption>Unser Kapitän arbeitet – ich schaue konzentriert zu.</figcaption></figure></p>

<p>Unser Boot misst 10m Länge – ebenso unser Mast. Die Segelfläche böte mit 60qm
Platz für (m)eine vollständige 2,5-Zimmer-Wohnung. Insgesamt wiegt unser Schiff
5 Tonnen. Dazu muss gesagt werden, dass es wirklich umfangreich ausgestattet ist.
Jean wohnt ganzjährig auf diesem Schiff.</p>

<p>Wir hissen (frz.: hisser) die Segel und segeln auf das offene Meer. Jean hat auch
schon den Atlantik überquert und wir sind uns sicher, dass er ein Vollprofi ist.
Das Wetter ist perfekt (also nur über Basse-Terre hängen graue Regenwolken).
Wir fühlen die große Weite, die Freiheit und alsbald die Seekrankheit. Während
ich mich am Heck sitzend die vier Stunden unserer Überfahrt ausschließlich auf
den Horizont konzentriere, verbringen meine Freunde die Reise fast ausschließlich
im Liegen (das hilft!). Einer übergibt sich (nur so viel: ich war’s nicht. <code>;)</code>).
Jean tröstet uns und macht uns Hoffnung, dass es uns auf der Rücktour besser gehen
wird, da wir uns dann schon daran gewöhnt haben würden. In Marie-Galante angekommen
verbringen wir die Nacht vor dem Hafen. Die Nacht wie auch unser Schlaf verlaufen
ruhig.</p>

<p><figure><a href="/images/central-america/sailing-crew.jpg" title="Unsere Crew – eine Person macht das Photo."><img src="/images/central-america/sailing-crew.jpg" title="Unsere Crew – eine Person macht das Photo." ></a><figcaption>Unsere Crew – eine Person macht das Photo.</figcaption></figure></p>

<p>Tags darauf unternehmen wir mit dem Kanu einen kurzen Landgang um frisches
Baguette nachzukaufen – was sonst. Auf der Heimreise geht es uns in der Tat etwas besser.
Kurz vor Ankunft finden wir, dass doch eine Art Thunfisch an den Haken gebissen hat,
den unser Boot seit geraumer Zeit durch das Meer schleift. Schnell wird dieser
an Bord geholt und in Rum ertränkt<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup>. Nur zwei Stunden später beschließen wir
den Abend auf unserem Boot mit gegrilltem Fisch.</p>

<p><figure><a href="/images/central-america/sailing-fishing.jpg" title="Wer ist uns denn da an den Haken gegangen?"><img src="/images/central-america/sailing-fishing.jpg" title="Wer ist uns denn da an den Haken gegangen?" ></a><figcaption>Wer ist uns denn da an den Haken gegangen?</figcaption></figure></p>

<p><figure class="left"><a href="/images/central-america/sailing-fish.jpg" title="Unser Fisch: Fröhlich und tot."><img src="/images/central-america/sailing-fish.jpg" title="Unser Fisch: Fröhlich und tot." ></a><figcaption>Unser Fisch: Fröhlich und tot.</figcaption></figure>
<figure class="right"><a href="/images/central-america/sailing-fish-cutted.jpg" title="Unser Fisch: Nicht mehr fröhlich."><img src="/images/central-america/sailing-fish-cutted.jpg" title="Unser Fisch: Nicht mehr fröhlich." ></a><figcaption>Unser Fisch: Nicht mehr fröhlich.</figcaption></figure></p>

<div style="clear:both"></div>

<p>Während der Fahrt haben wir noch vielerlei interessante Dinge erfahren. Zum Beispiel,
dass es keine gute Idee wäre zwischen Guadeloupe und Marie-Galante baden zu gehen.
In der Karibik gibt es sehr wohl Haie, die sich jedoch nicht nahe der von Riffen
geschützten Inseln aufhalten, da es dort nichts zu futtern gibt. Wir gehen also nicht
baden und es bleibt weiterhin kein Haiunfall bekannt.</p>

<h3 id="fortsetzung-folgt">Fortsetzung Folgt</h3>

<p>Das war noch nicht alles. Jedoch fallen mir gleich die Augen zu und ich schließe
lieber selber, bevor sie sich von alleine schließen… oder so. Gute Nacht!</p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p><a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Guadeloupe#Geschichte">http://de.wikipedia.org/wiki/Guadeloupe#Geschichte</a>   <a href="#fnref:1" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2">
      <p>Kurz für die Bootsklasse <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Optimist_%28Bootsklasse%29">Optimist</a>. Kleine Jolle für Kinder bis 15 Jahren.<a href="#fnref:2" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:3">
      <p>Natürlich könnten wir auch sofort den Kopf abhacken, doch wollen wir unser Boot nicht unnötig dreckig machen. Der Rum, hier universelles Haushaltsmittel, wird also kurzerhand in die Kiemen getropft. Der Fisch hat keine Chance und ist sofort komatös/tot.<a href="#fnref:3" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[I Am Going To Miami]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/05/09/i-am-going-to-miami/"/>
    <updated>2013-05-09T09:12:00-04:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/05/09/i-am-going-to-miami</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ganz vergessen zu erwähnen: Am 1. Juni fliege ich nach Miami. Nach rund zwei
Wochen geht es am 13. Juni wieder zurück in den Süden nach <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Panama" title="Panama auf Wikipedia">Panama</a> City.</p>

<p>Eigentlich hatte ich nicht vor in die USA einzureisen. Allerdings gibt es kaum
eine andere vergleichbar günstige Möglichkeit auf das zentralamerikanische Festland zu gelangen,
als über Miami zu fliegen. Und wenn ich schon mal dort bin und selbst zum Umsteigen
ein Urlaubsvisum (<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Esta" title="Electronic System for Travel Authorization (ESTA) auf Wikipedia">ESTA</a>) benötige, dann kann ich auch etwas länger dort bleiben.
Mein ESTA-Antrag wurde auch schon gebilligt.</p>

<p>Wenn ihr Tipps für mich habt, was man Miami so machen kann oder dort Freunde habt,
lasst es mich wissen!</p>

<figure class="left">
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/IwBS6QGsH_4?HD=1;rel=0;showinfo=0;controls=1" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
<figcaption>Miami – Will Smith. Auf <a href="http://youtu.be/IwBS6QGsH_4">Youtube</a> sehen.</figcaption>
</figure>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
