<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: central-america | Worth Mentioning]]></title>
  <link href="http://blog.riemann.cc/categories/central-america/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.riemann.cc/"/>
  <updated>2013-06-22T22:24:45-05:00</updated>
  <id>http://blog.riemann.cc/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Robert Riemann]]></name>
    <email><![CDATA[robert@riemann.cc]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Oh, Wie Cool Ist Panama]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/06/19/oh-wie-cool-ist-panama/"/>
    <updated>2013-06-19T23:14:00-05:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/06/19/oh-wie-cool-ist-panama</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/panama-city-skyline.jpg" title="Blick aus dem Hostel auf Panama City."><img src="/images/central-america/panama-city-skyline_thumb.jpg" title="Blick aus dem Hostel auf Panama City." ></a><figcaption>Blick aus dem Hostel auf Panama City.</figcaption></figure>
Am 13. Juni bin ich in Panama angekommen. Seit dem ist das Reisen wieder
spannend. Allein die ersten drei Tage waren soviel aufregender als die knapp zwei
Wochen in Miami zuvor.</p>

<!-- more -->

<p>Fast völlig unvorbereitet bin ich nach Panama eingereist. Erst im Flugzeug finde
ich etwas Zeit auf meinem neuen <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Amazon_Kindle#Kindle_Paperwhite">Kindle Paperwhite</a> mein neues E-Book
„Lonely Planet: Central America on a Shoestring“ zu lesen. Oh, ich brauche meine
US-Dollars gar nicht in lokale Währung eintauschen – in Panama verwendet man ja
auch Dollar. Gut zu wissen! 1914 wird der <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Panamakanal">Panamakanal</a> eröffnet, den die USA
dort gebaut haben, nachdem die Franzosen 1888 daran gescheitert sind.
1989 erklärt Panama den USA den Krieg. Ein gewagter
Akt – sicher auch schon damals. Das habe ich noch miterlebt!</p>

<p>Heute ist Panama ist eine beliebte Rentner-Residenz für US-Amerikaner. Es gilt als sicher
(daran sind die USA nicht ganz unbeteiligt) und günstig. Die Regierung erlässt
den US-Rentnern sogar 20 Jahre Grundsteuer als Willkommensgruß. Mit der Integrität
hapert es aber noch – viele US-Bürger ziehen es vor sich in geschlossene Anstalten,
also gesicherte Residenzen zurückzuziehen. Das Quartier, an dem ich heute vorbei
gefahren bin, war nicht nur umzäunt, sondern hatte sogar einen tiefen Graben.</p>

<h3 id="panama-city">Panama City</h3>

<p>Der Flughafen ist etwa eine halbe Stunde von Panama City entfernt. Es gibt einen
Bus für um die 2$, in dem man nur mit Prepaid-Karte bezahlen kann. Diese lässt
sich allerdings nur in Panama City erwerben. Den Taxi-Fahrern habe ich das zunächst
nicht abnehmen wollen. Ich frage ein paar Passanten, die das bestätigen. Ich
teile mir schließlich ein Kollektivo (ein gemeinsames Großtaxi) und zahle so nur
15$ statt 30$. Die ältere Mutter 3er Kinder (zwei erwachsene Töchter und ein sehr
nun leider sehr schwer verwundeter Sohn/US-Soldat – die Photos wurden mir auch
prompt gezeigt. Ich glaube ihr.), die mit mir fährt, ist der Lage meines Hostels
wegen etwas besorgt. Von dort auch soll ich ja nicht in die falsche Richtung laufen.
Und auf die Mädchen soll ich aufpassen. Das klang bedeutungsschwer – ich habe mich
nicht erkundigt, was sie mir damit sagen wollte.</p>

<p><figure class="right /images/central-america/panama-city-ruins_thumb.jpg Blick aus dem Hostel auf Panama City: <br"><a href="/>" title="andere Richtung."><img src="/>" title="andere Richtung." ></a><figcaption>andere Richtung.</figcaption></figure></p>

<p>Ich checke also im Hostel „Luna’s Castle“ ein. Auf dem Tresen befindet sich eine
Karte mit der näheren Umgebung. Vier Häuserblocks in unserer direkten Nachbarschaft
sind dort tatsächlich zur „Red Zone“ erklärt, die man besser nicht erkunden sollte.</p>

<p>Ich buche zunächst für eine Nacht. 10 Minuten später erfahre ich von einer abgelegenen
Karibischen Insel – das Paradies<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> – ein Geheimtipp. Ich frage, ob ich mich
anschließen kann und buche direkt für den nächsten Tag.</p>

<h3 id="san-blas">San Blas</h3>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/san-blas-palms.jpg" title="San Blas."><img src="/images/central-america/san-blas-palms.jpg" title="San Blas." ></a><figcaption>San Blas.</figcaption></figure></p>

<p>Wir stehen früh auf und fahren von der Pazifik-Küste zur Karibischen Küste Panamas.
Dort befindet sich das Archipel<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> „San Blas“. Wir werden übersetzt auf eine der
nicht ganz so touristischen Inseln. Unsere ist wirklich überschaubar. Innerhalb von 10
Minuten haben wir die Insel umrundet. Eigentlich wollte ich noch eine Volkszählung
durchführen, den höchsten Punkt erklimmen (ganz im Geiste Humboldts) und in der
Mitte einen Schatz vergraben (vielleicht für <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Geocaching">Geocaching</a>). Leider war ich dazu
nicht zielstrebig genug.</p>

<p>Als Touristen haben jedenfalls zwei Großstadt-Deutsche, eine Australierin und zwei
Schweizer-Deutsche dort übernachtet. Ihr seht, auch dort kommt man mit Deutsch
noch ganz gut durch. Das soll allerdings nicht heißen, dass es mich nicht störte
als einziger kein spanisch zu sprechen. Ich werde kurzfristig etwas unternehmen
müssen…</p>

<p><figure class="right /images/central-america/san-blas-stars.jpg Wetterbedingt kein Sternenhimmel, <br"><a href="/>" title="dafür gibt es ein Sternenmeer."><img src="/>" title="dafür gibt es ein Sternenmeer." ></a><figcaption>dafür gibt es ein Sternenmeer.</figcaption></figure></p>

<p>Zum Mittag gibt es Reis mit Fisch. Im Anschluss schwimmen wir zu den zwei kleineren,
benachbarten Inseln. Die Kleinere ist tatsächlich wohnzimmergroß und beherbergt
genau eine Palme – wie im Bilderbuch.</p>

<p>Zum Abendessen gibt dann schließlich Reis mit Fisch. Für ein Lagerfeuer kommen noch
ein paar Segler vorbei, die auf den Booten in unserer Nähe leben. Mit einigen kann
ich ein bisschen Französisch reden.</p>

<p>Schließlich geht es dann in die Palmenhütte schlafen. Um etwa 1 Uhr wird der
Generator ausgemacht. Ab dann ist es ganz dunkel. Nur die Blitze, die man auch in
weiter Ferne noch sehen kann, tauchen das Paradies in gleißendes Licht. Ich werde
diesen Tag sicher nie vergessen.</p>

<p>Tags drauf reisen wir wieder nach Panama City zurück.</p>

<h3 id="reggae-konzert-das-zweite">Reggae-Konzert, das Zweite</h3>

<p>Kaum angekommen, eröffnet sich die Möglichkeit ein <a href="http://www.lastfm.de/event/3595806+Organica+Roots+Festival">Reggae-Festival</a> am gleichen
Abend zu besuchen. Ich werfe alle Konzepte bezüglich irgendwelcher Budgets über
Bord und schließe mich an.</p>

<p><figure><a href="/images/central-america/panama-city-concert.jpg" title=""><img src="/images/central-america/panama-city-concert.jpg"></a><figcaption></figcaption></figure></p>

<p>Für 25$ Eintritt und weitere 10$ versteckte Steuern lässt man uns auf das Gelände.
Neben dem VIP-Bereich, eine Tribüne vor der Bühne, gibt es auch noch einen
Premium-Bereich, der das Economy-Publikum leider gänzlich von der Bühne abtrennt.
Das war ziemlich schade. Dafür war das erste Konzert von <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Groundation">Groundation</a> der Hammer.
Wer gerade nicht in Deutschland ist, kann sich die Gruppe auf <a href="http://grooveshark.com/#!/artist/Groundation/173977">Grooveshark</a> gerne
einmal zu Gemüte führen. Auf Youtube gibt es auch einige Aufnahmen.</p>

<figure class="left">
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/EmgFjFRdvnk?HD=1;rel=0;showinfo=0;controls=1" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>
<figcaption>Groundation – Babylon Rule Dem. Auf <a href="http://youtu.be/EmgFjFRdvnk">Youtube</a> sehen.</figcaption>
</figure>

<div style="clear:both"></div>

<h3 id="panamakanal">Panamakanal</h3>

<p><figure class="right /images/central-america/lock-panama_thumb.jpg Hamburger Expertise am Werk. <br"><a href="/>" title="Kurz vor der Miraflores-Schleuse."><img src="/>" title="Kurz vor der Miraflores-Schleuse." ></a><figcaption>Kurz vor der Miraflores-Schleuse.</figcaption></figure></p>

<p>Am nächsten Tag besichtigen wir den <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Panamakanal">Panamakanal</a>. Die Schiffe passen tatsächlich
nur sehr knapp durch die Schleusen. Im Besucherzentrum der Schleuse „Miraflores“
wird uns dann schließlich noch ein Film in 3D präsentiert, in dem der Stolz
(und die finanzielle Sicherung) des Landes noch einmal ins rechte Licht gerückt
wird. Schließlich ist der Panamakanal das größte ingenieurtechnische Bauwerk
weltweit! Da ist man in Panama sehr stolz drauf.</p>

<p>Interessanter weise dürfen die Schiffskapitäne ihr Schiff nicht selbst durch den
Kanal steuern, sondern müssen die Kontrolle an ausgebildete Spezialisten aus Panama
abgeben (das sichert Arbeitsplätze <code>;)</code> ).</p>

<p><figure><a href="/images/central-america/panama-canal.jpg" title="Viel Platz ist zu beiden Seiten der Fähre nicht mehr. Viele Schiffe werden so konstruiert, dass sie noch durch den Kanal passen."><img src="/images/central-america/panama-canal.jpg" title="Viel Platz ist zu beiden Seiten der Fähre nicht mehr. Viele Schiffe werden so konstruiert, dass sie noch durch den Kanal passen." ></a><figcaption>Viel Platz ist zu beiden Seiten der Fähre nicht mehr. Viele Schiffe werden so konstruiert, dass sie noch durch den Kanal passen.</figcaption></figure></p>

<h3 id="tango-in-panama-city">Tango in Panama City</h3>

<p>Für den Abend habe ich mir eine Tango-Tanzstunde mit anschließendem Tanzen ganz
in der Nähe des Hostels herausgesucht. Nur gut, dass ich nicht alleine aufgeschlagen
bin. Neben den beiden Lehrern war nur noch ein weiterer Herr dort, der gerade erst
mit Tango begonnen haben muss.</p>

<p>Nachdem ich vom Tango in Miami etwas enttäuscht war, da so wenig Leute dort waren,
wurde das nun noch einmal getoppt. Nichtsdestotrotz habe ich eine wunderbare
Privat-Stunde genossen und vielleicht auch meine Begleitung langfristig für Tango
gewinnen können. <code>:)</code></p>

<h3 id="boquete">Boquete</h3>

<p><figure class="left"><a href="/images/central-america/panama-bus.jpg" title=""><img src="/images/central-america/panama-bus.jpg"></a><figcaption></figcaption></figure></p>

<p>Mit dem Nachtbus bin ich dann via Davíd nach Boquete weiter gereist. Panama setzt
neben modernen Mercedes-Benz-Reisebussen (klimatisiert auf unter 15°C – <em>bibber</em>)
ebenfalls auf US-amerikanische Schulbusse, die teilweise einen neuen Anstrich bekommen:
Ein echter Hingucker.</p>

<p>Gestern war ich dann mit einer geführten Gruppe bei einem kleinen Canyon und
im Anschluss in einer heißen Quelle. Das war sehr entspannend.</p>

<p>Heute habe ich am Vormittag wieder ein Vorstellungsgespräch mit einer Gruppe
in Barcelona gehabt. Auf Grund der jüngsten Entwicklungen war das aber nicht mehr
ganz so wichtig.</p>

<p>Am Nachmittag habe ich dann eine Kaffee-Plantage besucht. Das war überaus interessant.
Kaffee wird dort gänzlich ohne Chemikalien angebaut. Darüberhinaus werden viele
Arbeitsschritte noch per Hand erledigt.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/panama-coffee.jpg" title="Was ist daran eigentlich so lustig?"><img src="/images/central-america/panama-coffee.jpg" title="Was ist daran eigentlich so lustig?" ></a><figcaption>Was ist daran eigentlich so lustig?</figcaption></figure></p>

<p>Ich erfahre, dass stark gerösteter Kaffee, die Grundlage für den Espresso und vielerlei
weiterer Kaffee-Spezialitäten, das Potential der Bohnen nicht voll ausschöpft und nur
noch etwa die Hälfte an Koffein im Vergleich zu mild geröstetem Amerikanischem Kaffee
enthält. Außerdem habe ich gelernt, dass Kaffee (schwarz!) nicht bitter sein muss. Ich habe meine
erste Tasse Kaffee dort getrunken, nachdem ich den Anbau ja höchstselbst inspiziert
hatte, und war überrascht: Nicht, dass ich Kaffee der Milch nun vorziehen würde,
aber Kaffee schmeckt tatsächlich nicht schlecht.</p>

<p>Das Pfund medium-geröstetem Kaffee
aus einem Mix verschiedener Kaffee-Bohnen kostet im Ladenverkauf übrigens 9$.
Die Plantage verkauft neben dem kleinen Lagerverkauf an Touristen ausschließlich
an Großkunden, hauptsächlich aus Taiwan und Japan.</p>

<p>Morgen reise ich wahrscheinlich nach Costa Rica weiter. Genaueres weiß ich noch
nicht – anstatt mich gründlich in meinem Guide zu belesen, schreibe ich lieber
diesen, schon wieder viel zu langen Artikel. Dafür ist dieser nun das erste mal
up-to-date.</p>

<p>Was bleibt noch zu sagen? Ich möchte mich noch einmal bei V. bedanken. Du
hast ja alle Ausflüge recherchiert und angeleiert und warst auch sonst stets
aufgeschlossen. Schön, dass es noch Leute wie dich gibt. Wenn wir uns das nächste
mal trennen, dann achte ich auch darauf, dass ich dir ebenso alles Gute wünsche,
wie du mir. Gemessen daran, dass du ja auch weiter reist, ist das etwas zu kurz gekommen.</p>

<p>Was bleibt jetzt noch zu sagen? Ich schließe mich <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Janosch">Janosch</a>, bürgerlich
Horst Eckert, an:</p>

<blockquote>
  <p>Oh Wie Schön ist Panama.</p>
</blockquote>

<p>Versteht mich nicht falsch – lest euch lieber nochmal durch, <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Oh,_wie_sch%C3%B6n_ist_Panama#Interpretation">was</a> Janosch
damit sagen möchte. All’ das passt sehr gut.</p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p>„Paradies“ darf man hier nicht überbewerten. Wer schon einmal in der Karibik gereist ist, hat ja das „Paradies“ bereits kennengelernt und weiß dann schon, womit er zu rechnen hat. <a href="#fnref:1" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2">
      <p><a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Archipel">Wikipedia</a>: Meeresregion mit vielen Inseln. <a href="#fnref:2" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2 Wochen in Miami]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/06/16/2-wochen-in-miami/"/>
    <updated>2013-06-16T12:18:00-05:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/06/16/2-wochen-in-miami</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/skyline-car-miami.jpg" title="Unterwegs nach Miami Downtown."><img src="/images/central-america/skyline-car-miami.jpg" title="Unterwegs nach Miami Downtown." ></a><figcaption>Unterwegs nach Miami Downtown.</figcaption></figure></p>

<p>Ich schreibe aus dem Hostel „Luna’s Castle“ in Panama City. Während es in Berlin
19:30 Uhr sein müsste, ist es hier gerade 12:30 Uhr (7 Stunden Zeitverschiebung).
Nachdem es die letzten Tage durchgehend bewölkt war, ist heute so schönes Wetter,
dass viele Hostel-Gäste, wie ich eben auch, es vorziehen im Wohnzimmer zu chillen
und abzuwarten, bis die Mittagssonne nicht mehr so stark ist. Zeit, meinen Blog
etwas zu füllen.</p>

<!-- more -->

<h3 id="miami-downtown">Miami Downtown</h3>

<p>Vollkommen unvorbereitet bin ich am 1. Juni nach Miami aufgebrochen. Mein Flug
hatte von vornherein eine Stunde Verspätung. Dennoch wurde ich in Miami von einer
engagierten, italienischen Couchsurferin abgeholt. Bei ihr habe ich 2 Nächte
verbracht.</p>

<p>Am nächsten Morgen habe ich die mir aufgetragenen Hausarbeiten beendet, die mir
ein Professor zur Einschätzung meiner Fähigkeiten aufgetragen hatte, und die
ich schon im Flugzeug begonnen hatte zu bearbeiten. Ihr seht, ich arbeite
(manchmal) unermüdlich! Nach einigen Skype-Interviews konnte ich dann zum Nachmittag
tatsächlich einen kleinen Spaziergang durch Miami wagen – mein erster Ausflug in
den USA überhaupt.</p>

<p><figure class="left /images/central-america/signs-miami_thumb.jpg Schilderwald in Miami. <br /> Schilderwald in Miami. <br"><a href="/>" title="Schilderwald in Miami."><img src="/>" title="Schilderwald in Miami." ></a><figcaption>Schilderwald in Miami.</figcaption></figure></p>

<p>Ich würde bereits gewarnt, dass man lieber in Miami Beach unterwegs ist als in
Miami (zwei verschiedene Städte). Schließlich sei Miami Beach touristischer. Ich
habe diesen Ratschlag zurückgewiesen und erklärt, dass ich mich gerne vom
touristischen Treiben entferne. Nach 2 längeren Spaziergängen am Sonntag Nachmittag
und am Montag tagsüber hatte ich jedoch ein einsehen. Wenn in Miami etwas nicht
touristisch ist, dann bedeutet das, dass es außer den „Residental Areas“ (
Wohnungsgebiete), die sich über Quadratkilometer in alle Richtungen um das Zentrum
Miamis zu erstrecken scheinen, und einigen Wollkenkratzern mit Büros kaum etwas
zu sehen gibt. Dazu kommt, dass diese Städte für Autos gebaut wurden, wie mir
mehrmals erklärt wurde. Das öffentliche Verkehrsnetz ist nicht sehr dicht. Dafür
sind alle Straßen sehr gut ausgebaut. Etwas wichtigere Straßen im Zentrum haben
locker 3 Spuren in jede Richtung.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/church-miami.jpg" title="Kirchtürme überragen in Miami nichts."><img src="/images/central-america/church-miami_thumb.jpg" title="Kirchtürme überragen in Miami nichts." ></a><figcaption>Kirchtürme überragen in Miami nichts.</figcaption></figure></p>

<p>Nachdem ich also 2 Tage durch riesige Straßenflure gezogen bin, vorbei an mächtigen
Hochhäusern, ohne städtisches, geschäftiges Treiben vorzufinden, habe ich mich
geschlagen gegeben und dann doch beschlossen in die Touristische Hochburg „<a href="http://blog.riemann.cc/2013/05/09/i-am-going-to-miami/" title="Video: I am going to Miami">Miami Beach</a>“
umzuziehen. Freundlicherweise konnte ich mir noch einen Internationalen Stromstecker-Adapter
und einen Reiseführer zu Florida leihen. Nun perfekt vorbereitet, wurde ich bis vor
die Haustür meiner nächsten Couchsurfing-Bleibe gefahren. Wenn reisen doch immer
so einfach wäre…</p>

<p>Der Reiseführer erklärt gleich zu Beginn, dass Miami als die größte lateinamerikanische
Stadt nördlich von Mexico-City gilt. Tatsächlich sprechen einen viele Leute in Miami
zunächst in spanisch an – teilweise können sie gar kein englisch. Das hat mich dann
doch etwas überrascht. Somit habe ich schon in den USA erfahren, was mich in Zentral-Amerika
noch erwarten würde: Non-verbale Kommunikation.</p>

<h3 id="miami-beach">Miami Beach</h3>

<p>In Miami Beach wurde ich von Amerikanern empfangen, die mir
noch schnell Miami Beach bei Nacht gezeigt haben, bevor sie dann selbst tags drauf
nach Europa aufgebrochen sind um unter anderem Berlin zu sehen. Von da an bin
ich dann in Hostels untergekommen. Couchsurfing in den USA scheint mir nicht ganz
einfach zu sein.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/breakfast-miami.jpg" title="Inklusiv-Frühstück: Karge Kost."><img src="/images/central-america/breakfast-miami.jpg" title="Inklusiv-Frühstück: Karge Kost." ></a><figcaption>Inklusiv-Frühstück: Karge Kost.</figcaption></figure></p>

<p>Die Hostels in Miami Beach kosten etwa 20$ pro Nacht inklusive Frühstück (<em>haha</em>)
und aufwerts. Da ich mich bislang geweigert habe auch nur eine Nacht im Voraus zu
reservieren um stets flexibel zu bleiben, musste ich für eine Nacht im teuren
Art Deco Hostel direkt an der touristischen Promenade am Strand verbringen. Selbst
für 30$ bleibt das Frühstück das gleiche. Ist das wirklich ein typisches Frühstück
in den USA?</p>

<p><small>
Zum Vergleich: In Panama City zahle ich 13$ pro Nacht. Dafür kann sich jeder
so viele Amerikanische Pancakes aus angerührtem Fertigteig machen, wie er Hunger
hat. Dazu gibt es Bananen. Ahornsirup steht auch bereit.
</small></p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/pretzels-miami.jpg" title="Miami Starbucks: Jetzt neu!!"><img src="/images/central-america/pretzels-miami.jpg" title="Miami Starbucks: Jetzt neu!!" ></a><figcaption>Miami Starbucks: Jetzt neu!!</figcaption></figure>
<figure class="right"><a href="/images/central-america/kraut-miami.jpg" title="Sauerkraut – echt deutsch."><img src="/images/central-america/kraut-miami.jpg" title="Sauerkraut – echt deutsch." ></a><figcaption>Sauerkraut – echt deutsch.</figcaption></figure></p>

<p>Auf meinen städtischen Streifzügen habe ich probiert alle deutschen Einflüsse,
die mir aufgefallen sind, festzuhalten. In Miami (Beach) kommt da einiges
zusammen. Neben einigen kulinarischen Spezialitäten gibt es auch einige
bekannte Geschäfte. Einen bayrischen Biergarten nebst Folklore-Musik und Bedienung
im Dirndl lässt sich in der Einkaufsmeile Miami Beachs auch finden.</p>

<div style="clear:both"></div>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/tcom-miami.jpg" title="Edel-Laden in der Innenstadt: T-Mobile."><img src="/images/central-america/tcom-miami.jpg" title="Edel-Laden in der Innenstadt: T-Mobile." ></a><figcaption>Edel-Laden in der Innenstadt: T-Mobile.</figcaption></figure></p>

<p>Ein besonderes Highlight war hier „The Wonder Drug“ für nur 2$, die hier im
Supermarkt verfauft werden wie sonst anderswo Kaugummis. Ich konnte mich gerade
noch zusammenreißen und habe mich nicht umfangreich eingedeckt. <code>;)</code></p>

<p><figure class="left"><a href="/images/central-america/wonder-drug-miami.jpg" title="Wonder Drug aus dem Hause Bayer: Nur 2$."><img src="/images/central-america/wonder-drug-miami.jpg" title="Wonder Drug aus dem Hause Bayer: Nur 2$." ></a><figcaption>Wonder Drug aus dem Hause Bayer: Nur 2$.</figcaption></figure></p>

<p>In den Hostels trifft man vor allem Touristen, die sich Nachmittags an den Strand
legen, abends in den teuren Scene-Clubs abfeiern und morgens verschlafen. Klassische
Backpacker habe ich dort nicht getroffen. Überhaupt habe ich erst ziemlich am Ende
ein paar Freunde finden können. Jetzt habe ich eine Einladung nach New York und
nach Casablanca. Die werde ich bestimmt beide bei Zeiten annehmen. <code>:)</code></p>

<p>Natürlich habe ich auch probiert eine Tango-Milonga in Miami zu besuchen. Da
Miami ja wesentlich größer ist als Guadeloupe, habe ich eine gut besuchte Milonga
erwartet. Nachdem ich dann erste Erfahrungen mit dem Bus-System gemacht habe
(Aushänge/Fahrpläne wurden zu Gunsten von Google Maps aufgegeben), bin ich auch
schon im spanischen Viertel „Little Havana“ angekommen. Ich habe eine
Unterrichtsstunde mitgetanzt und bin bis zum Ende dageblieben. Tatsächlich ist
die Tango-Szene noch kleiner als in Guadeloupe. Überraschung.</p>

<p>Schließlich habe ich noch den Französischen Stammtisch in Miami besucht, deren
amerikanische Organisatorin mich zunächst für einen Franzosen gehalten hat, und
das Saison-Finale der Symphonic Band of Greater Miami gehört, bei dem sich 
zu Beginn beinahe alle (also ich nicht) erheben um die Nationalhymne zu singen.
Alles sehr interessante Eindrücke.</p>

<h3 id="key-west-und-die-everglades">Key West und die Everglades</h3>

<p>Der Everglades-Nationalpark sowie die südlichste Landstrich der USA, die Keys
mit ihrer Stadt Key West, sind bequem von Miami aus zu erreichen. Mein Plan
ein Auto zu leihen und selbst hinzufahren, ließ sich leider nicht realisieren,
da ich keine Mitfahrer gefunden habe, mit denen ich mir das Auto hätte zusammen
leisten können. Mir blieben so nur die sehr touristischen Bus-Fahrt-Komplett-Angebote.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/route-1-key-west.jpg" title="Anfang und Ende des US-Straßennetzes."><img src="/images/central-america/route-1-key-west.jpg" title="Anfang und Ende des US-Straßennetzes." ></a><figcaption>Anfang und Ende des US-Straßennetzes.</figcaption></figure></p>

<p>In Key West habe ich das Hemmingway-Haus besichtigt und die polydaktylen Hemmingsway Katzen
mit 6 Zehen an den Pfoten getroffen. Ein Geschenk Marlene Dietrichs wird dort
auch ausgestellt. So klein ist die Welt.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/southernmost-point-key-west.jpg" title="Südspitze der USA"><img src="/images/central-america/southernmost-point-key-west.jpg" title="Südspitze der USA" ></a><figcaption>Südspitze der USA</figcaption></figure></p>

<p>Ich habe mich in Key West auch einmal brav neben den Meilenstein gestellt, der
den südlichsten Punkt der USA markieren soll, und auch selbst ein Photo gemacht.
Meiner Meinung nach befindet sich dieser Punkt aber tatsächlich auf dem
militärischen Sperrgelände gleich nebenan. Das tut der Attraktion natürlich keinen Abbruch.</p>

<p>Eine weitere Bus-Tour hat mich in die Everglades gebracht. Der Busfahrer hat alle
Gäste aus allen Hotels und Hostels eingesammelt und die einstündige Fahrt über
kräftig Werbung für das beste Leder überhaupt gemacht: Krokodil-Leder. Auch super,
wenn man etwas vererben möchte. Da hat man was für mehr als (s)ein Leben. Ebenso
empfehlenswert: Schmackhafte Krokodil-Häppchen.</p>

<p>Im Nationalpark angekommen, habe ich dann eine, wie es im Programm steht,
30-minütige Boot-Tour (das Boot mit dem Ventilator-Antrieb)
und eine Wildlife-Show erleben können. Leider haben wir nur ganz süße Minialigatoren
in freier Wildbahn sehen können. Vielleicht war es den Aligatoren zu heiß um aufzutauchen.</p>

<p>Am 13. Juni bin ich dann schließlich nach Panama City abgereist. Der Bus zum
Flughafen ist wieder erst sehr spät gekommen, so dass die gesamte Fahrt sehr
spannend war, ob ich denn wohl noch mitfliegen könnte. Schließlich war das aber
kein Problem, da American Airways wieder mehr als eine Stunde Verspätung hatte.
Auf dem Flughafengelände habe ich dann die Full-Body-Scanner im Einsatz sehen
können. Natürlich habe ich den Scan verweigert und stattdessen die Vollkörper-
Touchbefühlung eines TSA-Officers über mich ergehen lassen. Ein gebürtiger
Abschluss meines USA-Ausflugs. <code>:p</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tango, Chor und Konzerte in Guadeloupe]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/06/09/tango_chor_konzerte_guadeloupe/"/>
    <updated>2013-06-09T14:41:00-05:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/06/09/tango_chor_konzerte_guadeloupe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/salsa-show.jpg" title="Show-Einlage im Salsa-Club in Les Abymes."><img src="/images/central-america/salsa-show.jpg" title="Show-Einlage im Salsa-Club in Les Abymes." ></a><figcaption>Show-Einlage im Salsa-Club in Les Abymes.</figcaption></figure></p>

<p>Da es hier in Miami Beach einfach zu warm ist (33°C), bleibe ich über die
Mittagsstunden lieber in meinem Hostel: Zeit um ein paar Notizen über die vergangenen
zwei Monate in Guadeloupe zu Papier zu bringen (<em>schenkelklopf</em>).</p>

<p>Thema diesmal: Kultur.</p>

<!-- more -->

<p>Von meinem Ausflug zum <a href="http://blog.riemann.cc/2013/05/26/festival-terre-de-blues/">Festival Terre de Blues</a> hatte ich ja schon
berichtet. Bislang verschwiegen habe ich, dass ich hier im Chor war und Tango
ausprobiert habe. Das hatte ich mir schon in Berlin vorgenommen. Schließlich
kommt man auf diese Art und Weise schnell unter Leute – soweit die Theorie.</p>

<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#clubben">Clubben</a></li>
  <li><a href="#chor">Chor</a></li>
  <li><a href="#tango">Tango</a></li>
  <li><a href="#konzerte">Konzerte</a></li>
</ul>

<h3 id="clubben">Clubben</h3>

<p>Tatsächlich war es im April sehr kompliziert irgendetwas zu unternehmen, da ich
ja kein Auto hatte und es abends keine Öffentliche Verkehrsmittel gibt. Ich bin
allerdings von ein paar anderen Touristen, die ich im Hostel getroffen habe,
einige Male mit in das Club-Viertel Guadeloupes gefahren. Gleich neben dem
Sport-Hafen „La Marina“ zwischen Pointe-à-Pitre und Le Gosier gibt es eine handvoll Bars und
eine handvoll kleine Clubs. Schnell haben wir herausgefunden, dass wir dort unter
der Woche praktisch unter uns sind. Insgesamt waren wir vielleicht dreimal im
<a href="http://www.google.com/search?q=zou+rock+Guadeloupe">Zoo Rock Café</a>. Es wird
die gleiche Musik gespielt wie man sie in den Mainstream-Clubs zu Hause in
Deutschland erwarten kann. Der Club wird dominiert von Afroamerikanern und so
der Tanzstil ebenfalls. Besonders populär ist Lap Dance und
<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Zouk">Zouk</a> (Kreolisch für Feier) – ich lese
gerade auf Wikipedia, dass dieser tatsächlich in der französischen Karibik
seinen Ursprung hat. Gerne müssen auch einmal alle innehalten, damit sich ein
paar Jugendliche spontan im Breakdance battlen können.</p>

<p>Die Clubs sind zumeist ohne Eintritt. Getränke bezahlbar. In Miami Beach ist das
ganz anders. <code>;)</code> Vorgeglüht wird klassischer Weise mit dem
<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Ti%27Punch">Ti-Punch</a> – etwas Rum, eine halbe Limette
und etwas brauner Rohrzucker. Richtig betrinken tun sich aber nur die Weißen.
Die Atmosphäre ist sehr friedlich. Auffällig ist jedoch, dass Weiße und Schwarze
getrennt bleiben. So richtig unter die Einheimischen kann man sich also nicht
mischen. In der letzten Woche waren wir auf einer Salsa-Party. Für 10€ Eintritt
gibt es für alle eine einfache Paella und (alkoholische) Getränke soviel man will.
Von Zeit zu Zeit wird die Salsa-Musik unterbrochen und es wird irgendwas Landestypisches
in Formation getanzt. Der ganze Club macht mit. Ich habe das auch probiert – leider
nicht ganz einfach. Auf jeden Fall aber eine lustige Angelegenheit.</p>

<h3 id="chor">Chor</h3>

<p>Schon in der ersten Woche habe ich ein paar Chöre angeschrieben – in der
Hoffnung etwas vergleichbares zum Humboldt-Chor zu finden. Ich schätze, dass es
in Guadeloupe etwa 6 Chöre gibt mit jeweils maximal 30 Mitgliedern (davon kommen
natürlich nicht immer alle zur Probe). Ohne Auto, kommt man natürlich Abends nicht
mehr nach Hause. Daher habe ich nicht einen Chor nach dem anderen ausprobiert,
sondern habe ich dem „Ensemble vocal Tous en Choeur“
(<a href="https://www.facebook.com/TousEnChoeurGuadeloupe">Facebook-Seite</a>) angeschlossen.
Die Sänger waren so freundlich zu jeder Probe einen kleinen Fahrdienst einzurichten.
Die ersten vier Wochen wurde ich stets vom Hostel abgeholt und abends wieder
zurück gefahren. Das war echt nett. Das Repertoire ist im großen und ganzen dem
in Berlin sehr ähnlich. The Battle of Jericho kannte ich schon. Entsprechend der
Vorurteile happert es aber etwas an der Aussprache. Überhaupt happert es vor allem
an jungen Stimmen. Der Chor klingt leider sehr müde und schlaff. Die hohen Töne
bekommt der Sopran selten. Nicht selten klingt der Chor ein wenig gruselig.</p>

<p>Dennoch habe ich mich über die Gelegenheit zum Singen gefreut. Natürlich haben wir
auch einiges auf Französisch und eines auf Kreolisch gesungen. Cool. In der zweiten
April-Hälfte hatten wir sogar ein Chorprobenwochenende und ein ganz kleines, informelles
Konzert.</p>

<p>Der Chordirigent Nicolas (Bass) hat mich sehr an Cachu erinnert. Er ist engagiert
und hat auch schon eigene Stücke für den Chor geschrieben. Wenn notwendig, dann
singt er auch gerne mal alle vier Stimmen selbst ein und verteilt diese an alle
als mp3.</p>

<p>Die Proben finden in einem Klassenraum statt, denn die Präsidentin des Chores,
haupberuflich Lehrerin, zur Verfügung stellt. Ein Klavier gibt es nicht. Das macht
das Proben natürlich schwieriger.</p>

<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/choir-school.jpg" title="Innenhof der Schule mit Mango-Bäumen."><img src="/images/central-america/choir-school.jpg" title="Innenhof der Schule mit Mango-Bäumen." ></a><figcaption>Innenhof der Schule mit Mango-Bäumen.</figcaption></figure></p>

<p>Die Schule selbst nimmt einen ganzen Häuserblock in Anspruch. Um in den Innenhof
der Schule zu gelangen, von dem alle Klassenzimmer zu erreichen sind, müssen zwei
große Tore passiert werden. Die Architektur mutet wie ein Gefängnis an. Tatsächlich
erfahre ich später zufällig, dass der Bau ursprünglich wirklich ein Gefängnis war.
Dass sich an diesem Eindruck nichts geändert hat, halte ich dennoch für bedenklich.
Ein Schul-Direktor, der mich beim per Anhalter fahren einmal mitgenommen hat, hat
mir dazu etwas vom französischen Konzept der geschlossenen Schule erklärt. Leider
habe ich nicht alles verstanden. Wie auch immer, ich schweife ab…</p>

<h3 id="tango">Tango</h3>

<p>Über den Tango in Guadeloupe gibt es nicht so viel zu berichten. Die Scene ist
sehr übersichtlich. Es gibt in der Mitte Guadeloupes – also für alle gleich gut/schlecht
zu erreichen – eine kleine Tango-Schule. Alle Tänzer haben dort gelernt oder sind
eben Hinzugezogene. Jeden Dienstag Abend gibt es eine kleine Milonga mit ca.
16 Tänzern. Da relativ pünktlich um 24h Schluss ist, sitzt kaum jemand rum – das
ist bemerkenswert. Neulinge werden persönlich begrüßt und gleich einigen Stammgästen
vorgestellt.</p>

<p>Zusätzlich gibt es jeden Freitag eine kurze Milonga in einem Restaurant vergleichbar
mit Clärchens Ballhaus, nur etwas kleiner. Die Leute kennt man dann schon von der
Dienstags-Milonga. Jeden vierten Freitag im Monat wird diese Milonga in das Wohnzimmer
eines Stammtanzpaars verlegt. Passt schon.</p>

<p>Die jungen Leute scheinen sich für den Tango nicht so zu interessieren. Ich war,
wie beim Chor, mit Abstand der Jüngste. Insgesamt war ich zwei Mal Tango tanzen
(auf beiden Milongas) und habe dann beschlossen es das nächste Mal in Miami zu
probieren.</p>

<h3 id="konzerte">Konzerte</h3>

<p>In ländlichen Regionen, und dazu zähle ich ganz Guadeloupe, ist Kultur nur
schwer finanzierbar. Das wirkt sich auch auf die Konzert-Landschaft aus. Es gibt
ein paar lokale Bands (zum Beispiel die unseres Chor-Leiters) und einige
vereinzelte Musik-Projekte wie eben unser Chor oder z.B. ein Orchesterprojekt.
Ich habe den Eindruck, dass sich hier hauptsächlich die Musiklehrer in Guadeloupe
engagieren. Alle Lehrer in Guadeloupe haben wohl wenigstens einen Teil ihrer
Ausbildung im Mutterland verbracht oder sind eben erst nach der Ausbildung nach
Guadeloupe gekommen.</p>

<p>Einmal pro Woche gibt es in einer Bar in Grande Terre eine Band zu hören. Ich habe
es leider nie dort hin geschafft. Dazu gibt es irregulär Konzerte. Das ist dann
tatsächlich alles, was man mir diesbezüglich zugetragen hat. Ich bin schließlich
zu zwei Konzerten gegangen, die in der Kathedrale Guadeloupes veranstaltet wurden.
Ein Streichquartett hat Vivaldis 4 Jahreszeiten und ein paar andere Stücke gespielt.
Das andere Mal gab es ein gemeinsames Konzert eines Amateur-Orchesters zusammen mit
einem der Chöre. Beide Veranstaltungen waren ohne Eintritt und jeweils sehr gut
Besucht. Mit sicher über 600 Leuten war die Kathedrale fast voll. Das Publikum ist
jeweils absolut begeistert. Sicher aus, weil diese Konzerte hier stets etwas
besonderes, weil seltenes sind. Dabei ist die Qualität mitunter unterirdisch.
Zum zweiten Konzert war ich zusammen mit einer passionierten Cellistin. Die Streicher
haben sich häufig so arg vergriffen, dass sie dauernd zusammengezuckt ist. Der
Euphorie der anderen Zuhörer hat das freilich keinen Abbruch getan. <code>:)</code>
Wir waren uns einig, dass sie es wohl nicht anders kennen. Dazu muss gesagt werden,
dass die Akustik der Kathedrale sehr schlecht ist. Es ist deshalb sicher nicht
einfach dort zu spielen oder zu singen. Die Kirchturmuhe kann auch nicht abgestellt
werden, so dass man sich als Musiker auf einige Störungen einstellen muss.</p>

<p>Das ist natürlich insgesamt eine etwas europäische Sichtweise. Ich gehe davon aus,
dass es schon ein paar coole karibische Jam-Sessions gibt, die in ihrer Art und Weise
den Konzerten in Berlin in nichts nachstehen. Allerdings habe ich diese Perlen innerhalb
der zwei Monate nicht auswendig machen können. <code>:/</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[25 Jahre Robert: Aufbruch zu Neuem]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/06/06/25-jahre-robert-aufbruch-zu-neuem/"/>
    <updated>2013-06-06T19:29:00-05:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/06/06/25-jahre-robert-aufbruch-zu-neuem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><figure class="right"><a href="/images/central-america/southernmost-point-key-west.jpg" title="Südspitze der USA"><img src="/images/central-america/southernmost-point-key-west.jpg" title="Südspitze der USA" ></a><figcaption>Südspitze der USA</figcaption></figure></p>

<p>Ich sitze im Bus und bin auf der Route 1 von Meile 0 (Key West) unterwegs
zurück nach Miami Beach. Gerade haben wir Meile 69 passiert. Heute ist mein
25. Geburtstag.</p>

<p>Sicherlich werde ich mich noch lange an heute erinnern können, wenn auch nicht
unbedingt der Feierlichkeiten wegen.</p>

<!-- more -->

<p>Diese fallen wohl dieses Jahr ins Wasser (Es regnet tatsächlich ständig. Das
Tief hat auch nein Namen: Andrea). Bislang habe ich meinen Geburtstag im Stillen
gefeiert, da es mir irgendwie zu doof war meinen Couchsurfing-Hosts davon zu
erzählen. Ich habe die vergangene Nacht auf deren Segelboot außerhalb des Hafens
verbracht. Die Gastgeber waren allerdings mehr mit sich und ihrem Kumpel beschäftigt,
der ebenfalls heute Geburtstag feiert. Wir alle waren am Abend ziemlich müde und
haben eine stürmische Nacht mit wenig Schlaf erwartet – das hat die Stimmung etwas
gesengt.</p>

<p><figure class="left"><a href="/images/central-america/pancakes.jpg" title="Meine Pancakes mit heißem Ahornsirup"><img src="/images/central-america/pancakes.jpg" title="Meine Pancakes mit heißem Ahornsirup" ></a><figcaption>Meine Pancakes mit heißem Ahornsirup</figcaption></figure></p>

<p>Die Wettervorhersage hat sich zum Glück als falsch herausgestellt und es hat sich
am Morgen sogar das erste mal seit meiner Einreise in die USA kurz die Sonne gezeigt.
Ich habe mich (wie so häufig) selbst ins Restaurant eingeladen und Pancakes
mit Ahornsirup und Butter zum Frühstück ausprobiert – echt amerikanisch. Ich ziehe dann aber
doch die heimischen Quarkkeulchen oder die französischen Crêpes vor. Da wären wir
auch gleich schon beim Thema.</p>

<p>Im Restaurant gibt es WLAN. Ich lese ein paar erste Mails. Darunter finde ich die
Mail des Professors aus Marseille meines favorisierten Doktorarbeit-Themas:</p>

<blockquote>
  <p>We have the great pleasure to inform you that you will get a PhD scholarship,
although the final and official decision will be taken on June 24th.</p>
</blockquote>

<p>Bis hierhin war es schon ein langer, umständlicher Weg. Schön, dass es nun endlich
Fahrt aufnimmt.
Die Entscheidung liegt nun bei Gremien hierarchisch oberhalb der Graduate School,
so wie ich das verstanden habe. Wir sind alle zuversichtlich und warten ab. Zum
Glück wird mir hier die Zeit nicht lang.</p>

<p>Das angepeilte Thema liest sich folgendermaßen:</p>

<blockquote>
  <p>Interaction fluide-structure: <br />
modélisation d’objets flexibles</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Fluid Structure Interaction:<br />
enumerical modeling of flexible objects in viscous flow</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Numerische Modelierung der Interaktion zwischen flexiblen Objekten und Gasen/Flüssigkeiten</p>
</blockquote>

<p>Als Beispiele sind Insekten in Luft oder Fische im Wasser angeführt. Das ist doch
einmal wirklich Physik zum Anfassen/Begreifen!</p>

<p>Darüberhinaus habe ich endlich die Scans meines Masterstudiumzeugnisses zugeschickt
bekommen. Da bis zuletzt noch ein Gutachten fehlte, habe ich auf diesen Moment
bis heute warten müssen. Insgesamt wurde das Masterstudium wie mein Bachelorstudium
benotet und damit besser, als ich es theoretisch für möglich gehalten hätte.
Scheinbar ermöglicht der erfolgreiche Abschluss eines Masterstudiums einem nicht
das diffiziele Punktesystem zu durchschauen. Wie auch immer: Ich habe es jetzt
auch ganz offiziell geschafft.</p>

<p>Wenn auch beides absehbar war, habe ich mich dennoch sehr gefreut. Die Crêpes
zum Frühstück rücken in Reichweite. Irgendwie doch etwas feierlich heute.</p>

<p>Zum Geburtstag habe ich mir den E-Book-Reader Kindle Paperwhite bei Amazon USA
bestellt. Beim Kauf in den USA spare ich etwas. Der ist zum Lesen auf Reisen
bestimmt superpraktisch und vielleicht auch im späteren Studium.</p>

<p>Wenn mich der Bus-Shuttle nachher direkt vor dem Miami Beach International
Hostel auskippt, werde ich erstmal meine weiteren Mails lesen und dann
vielleicht noch das erste mal in den USA tanzen gehen. Mein Geburtstag ist,
zumindest hier in Miami Beach, schließlich noch nicht vorbei.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Das Karibische Meer (Forts.): Unterwasser]]></title>
    <link href="http://blog.riemann.cc/2013/06/04/das-karibische-meer-unterwasser/"/>
    <updated>2013-06-04T21:53:00-05:00</updated>
    <id>http://blog.riemann.cc/2013/06/04/das-karibische-meer-unterwasser</id>
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="right">
  <a title="Korallenriff." href="http://blog.riemann.cc/images/central-america/seabed-flickr-bibblojonas.jpg"><img title="Gleich neben Guadeloupe.  CC by-nc-nd" src="http://blog.riemann.cc/images/central-america/seabed-flickr-bibblojonas.jpg" /></a>
  <figcaption>Korallenriff. <a href="http://www.flickr.com/photos/bibblojonas/4448404135">Flickr: BibbloJonas</a>.</figcaption>
</figure>

<p>Während ich mich <a href="http://blog.riemann.cc/2013/05/15/das-karibische-meer/">zunächst</a> dem Karibischen Meer nur oberflächlich genähert habe,
bin ich in den letzten beiden Wochen dem Meer im wahrsten Sinne auf den Grund
gegangen. Was war passiert?</p>

<!-- more -->

<h3 id="tauchen-scuba-diving">Tauchen (Scuba-Diving)</h3>

<p>Nachdem ich zuerst auf das Tauchen aus Kostengründen verzichten wollte, habe ich
mich dann doch von der Begeisterung meiner Nachbaren anstecken lassen. Ich habe mich
auch im April finanziell ziemlich zurückgehalten und schließlich noch vom CHU<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>-Rabatt
profitiert. Die notwendige Tauchtauglichkeitsbescheinigung habe ich auch
unkompliziert organisieren können. Meinen Dank an alle vor Ort, die mich zunächst
überzeugt und dann unterstützt haben!</p>

<p>Nach meiner Tauchertaufe (Baptême) habe ich mein Tauchniveau „un“ nach weiteren
sechs Tauchgängen abgeschlossen. Jeder Tauchgang fand an eine anderen Stelle
eines großen Riffs statt. Ich hatte mir nicht viel Vorstellungen gemacht, jedoch
war hat mich das Leben unter Wasser ziemlich überrascht. Nachdem die kleinen Inseln
in direkter Riffnachbarschaft einen sehr unscheinbar, ja langweiligen Eindruck
hinterlassen, verschlägt es mir unter Wasser den Atem.</p>

<p>Der sonst felsige Grund
ist im Korallenriff übersäht von einer Vielzahl von Pflanzen (oder sind es Tiere),
die nicht von dieser Welt zu sein scheinen. Von fragilen, zweidimensionalen Gewächsen,
über buschartige Gewächse bis hin zu Mosen mit fraktalen Oberflächen ist alles
dabei.</p>

<p>Die Vielfalt der Fische steht dem in nichts nach. Bemerkenswert ist, dass die Fische
alles andere als scheu sind und den Taucher nicht zu fürchten scheinen. Auf einen
„Zusammenstoß“ lassen sie es dann aber doch nicht ankommen. Von einem Moment auf
den anderen findet man sich so in einer Fischschwarm wieder. Ich habe Moränen
gesehen und den außerirdisch anmutenden
<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Feuerfisch">Feuerfisch (Bild auf Wikipedia)</a>. Ich
bin mit eine Schildkröte geschwommen und habe riesige Unterwassernacktschnecken
entdeckt. Ich habe mich vor Seeigeln gehütet und noch lebendige Seesterne und Muscheln
gefunden.</p>

<p>Leider gibt es hiervon keine Photos von mir. Auf <a href="http://www.flickr.com/photos/myobis/sets/72157623874247087/">Flickr</a> findet man
allerdings eine Anzahl von Tauchphotos aus Guadeloupe. Genau so sieht es dort aus!
Und all dass ist keine 2 km vom Strand entfernt. Vieles könnte man selbst mit dem
Schnorchel erkunden.</p>

<p>Meine Tauchgänge haben meine bisherige Reise sehr bereichert. Ich kann nur jedem
empfehlen auch einen Tauchkurs in Guadeloupe zu belegen. <code>;)</code> Wer bereits den Tauchschein
hat, kann für 40€ (ohne CHU-Rabatt) einfach nur einen Tauchgang machen.</p>

<h3 id="segeln-nachtrag">Segeln (Nachtrag)</h3>

<p>Nachdem ich bei meinem ersten Trip von Saint=François nach Marie-Galante so stolz war mich nicht
übergeben zu haben, ließ es sich auf dem Hinweg zum <a href="http://blog.riemann.cc/2013/05/26/festival-terre-de-blues/">Festival</a> (selbe Route nach
Marie-Galante) nicht verhinden. Unser Kapitän hat mir stets Mut gemacht und mich
gelobt, dass ich der Manschaft nicht im Wege stand, weil es mir so schlecht ging.
Ein kleiner Trost dafür, dass ich die über 4 Stunden unter Deck vor mich
hingedämmert habe. Auf dem Rückweg habe ich mich zusammenreißen können.</p>

<p>Segeln sieht vom Land soviel leichter aus, als von Bord. Das ist mein Fazit.</p>

<h3 id="au-revoir-mes-amis">Au Revoir Mes Amis</h3>

<p>Am 1. Juni bin ich aus Guadeloupe abgereist und schreibe euch nun aus Miami Beach.
Max ist bereits einen Tag vor mir nach Köln abgereist und hat mein Gepäck
um meine Französisch-Bücher erleichtert. Einen Tag nach mir sind unsere
Berliner Nachbarn nach Haue geflogen und haben meine Sonnenbrille mitgenommen.
Die Gewichtsersparnis ist hier vernachlässigbar. Ich bin ihnen aber trotzdem dankbar.
<code>;)</code> Seit dem ich in Miami bin, hat sich die Sonne auch noch nicht blicken lassen.
Schicksal – ich werde mir wohl schnell wieder eine Brille kaufen müssen.</p>

<p><figure class="/images/central-america/guadeloupe-letters.jpg Unser Appartment ist gesäubert, das Gepäck verstaut: <br"><a href="/>" title="Zeit für Last-Minute-Post."><img src="/>" title="Zeit für Last-Minute-Post." ></a><figcaption>Zeit für Last-Minute-Post.</figcaption></figure></p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p>Klinikum „Centre Hospitalier Universitaire (Pointe-à-Pitre)“<a href="#fnref:1" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
